<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <language>ru</language>
        <title>Lenta.ru : Новости</title>
        <description>Новости, статьи, фотографии, видео. Семь дней в неделю, 24 часа в сутки.</description>
        <link>https://lenta.ru</link>
        <image>
            <url>https://lenta.ru/images/small_logo.png</url>
            <title>Lenta.ru</title>
            <link>https://lenta.ru</link>
            <width>134</width>
            <height>22</height>
        </image>
        <atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="http://lenta.ru/rss"/>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/odincovo/</guid>
            <author>Евгения Куликова</author>
            <title>Стали известны подробности убийства с мумификацией в Одинцове</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/odincovo/</link>
            <description>
                <![CDATA[Стали известны подробности конфликта, из-за которого пара в подмосковном Одинцове убила, а потом мумифицировала пожилых родителей мужа. Александр Ткаченко, задержанный по подозрению в убийстве своих родителей, повздорил с отцом еще в январе и толкнул его. В результате тот упал, сильно ударился и умер.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 16:48:18 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/16/20211003165017599/pic_db6a21c2f508bd0bdcb9cfe845ef3ed9.jpg"
                    type="image/jpeg" length="86818"/>
            <category>Силовые структуры</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/expertiza/</guid>
            <author>Майя Гавашели</author>
            <title>Подтверждена причастность подозреваемого к тройному убийству студенток в Гае</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/expertiza/</link>
            <description>
                <![CDATA[Молекулярно-генетическая экспертиза подтвердила причастность подозреваемого Александра Лазарева к убийству трех студенток в городе Гай Оренбургской области. «Результаты молекулярно-генетической экспертизы получены, они подтверждают причастность», — сказал собеседник агентства.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 16:35:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/16/20211003163607015/pic_170ac1f5ac16680b7af5e91dead1d0e7.jpg"
                    type="image/jpeg" length="74859"/>
            <category>Силовые структуры</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/poslovitsa/</guid>
            <author>Варвара Кошечкина</author>
            <title>Захарова пословицей ответила на слова Зеленского о «наглой» внешней политике</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/poslovitsa/</link>
            <description>
                <![CDATA[Официальный представитель МИД России Мария Захарова пословицей ответила на слова президента Украины Владимира Зеленского о том, что страна должна проводить «наглую» внешнюю политику. Захарова отметила, что украинские власти не могут предложить миру ничего из того, о чем заявлял Зеленский. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 16:23:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/16/20211003160823154/pic_078c8e793c10186f77ba9b5320331a34.jpg"
                    type="image/jpeg" length="80127"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/dieta/</guid>
            <author>Евгения Куликова</author>
            <title>Врач назвала опасные для россиян старше 45 лет продукты</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/dieta/</link>
            <description>
                <![CDATA[Врач-диетолог Анна Петрова заявила, что некоторые продукты могут развить или поспособствовать развитию во взрослом организме россиян опасных заболеваний. Медик рассказала, что именно стоит исключить из рациона людям, достигшим возраста 45 лет. В первую очередь, речь идет о простых углеводах.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 16:13:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/16/20211003161321077/pic_9ebfe14fb4ccfbf1e1ed8e694a0e5756.jpg"
                    type="image/jpeg" length="35526"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/lubennikov/</guid>
            <author>Варвара Кошечкина</author>
            <title>Умер оформивший фасад театра на Таганке художник</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/lubennikov/</link>
            <description>
                <![CDATA[Народный художник России, академик Российской академии художеств (РАХ) Иван Лубенников, оформивший фасад здания театра на Таганке, ушел из жизни в возрасте 70 лет. В пресс-службе РАХ художника назвали удивительным, честным и открытым человеком, которому удалось снискать уважение многих людей.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 16:05:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/16/20211003160715458/pic_db34c4a0a74ff1774cd43b32c21e09ab.jpg"
                    type="image/jpeg" length="96111"/>
            <category>Культура</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/2_dead/</guid>
            <author>Екатерина Андреева</author>
            <title>Названо число погибших при взрыве у мечети в Кабуле</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/2_dead/</link>
            <description>
                <![CDATA[Как минимум два человека погибли и трое пострадали в результате взрыва около мечети Идгах в Кабуле. По информации Министерства внутренних дел Афганистана, в связи с происшествием задержали троих человек. На данный момент устанавливаются причины и обстоятельства взрыва. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 15:58:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/15/20211003153436648/pic_122c7c37db73dcf9145b2e4a98ae220b.jpg"
                    type="image/jpeg" length="70296"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/klishina/</guid>
            <author>Николай Костюков</author>
            <title>Легкоатлетка Клишина снялась в красном бикини</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/klishina/</link>
            <description>
                <![CDATA[Российская легкоатлетка Дарья Клишина опубликовала фотографию в красном бикини. На снимке 30-летняя прыгунья в длину позирует в бикини рядом с деревом. За первые три часа с момента публикации фото набрало более десяти тысяч лайков. Геотег сообщает, что Клишина сделала снимок в Майами. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 15:51:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/15/20211003154558634/pic_5ee89e8d18286a2571877a8584acf39a.jpg"
                    type="image/jpeg" length="184001"/>
            <category>Спорт</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/pedof/</guid>
            <author>Дмитрий Плотников</author>
            <title>Более десяти тысяч детей стали жертвами священников-педофилов во Франции</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/pedof/</link>
            <description>
                <![CDATA[Более десяти тысяч детей стали жертвами священников-педофилов во Франции. Всего в разгоревшийся скандал может быть втянуто от 2900 до 3200 священников, при этом такую оценку называют минимальной. Первые жертвы относятся еще к 1950-м годам. Расследование специальной комиссии длилось более трех лет.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 15:49:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/15/20211003152607635/pic_a98860d74ad29ac406663db19e224f1d.jpg"
                    type="image/jpeg" length="21247"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/katar/</guid>
            <author>Майя Гавашели</author>
            <title>«Спутник V» утвердили для приезжающих в Катар</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/katar/</link>
            <description>
                <![CDATA[Катар включил российскую вакцину «Спутник V» в список утвержденных вакцин для прибывающих в страну. Изменения вступают в силу с 6 октября. Помимо «Спутника V» в стране будет признаваться препарат Sinopharm. Кроме того, по новым правилам приезжающие в страну граждане будут обязаны сдать ПЦР-тест в течение 36 часов.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 15:43:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/15/20211003154347512/pic_fffdd45e22e0732d9392bd729f11a46f.jpg"
                    type="image/jpeg" length="48078"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/overhear/</guid>
            <author>Майя Гавашели</author>
            <title>Путин случайно подслушал совещание правительства и попал на видео</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/overhear/</link>
            <description>
                <![CDATA[Президент России Владимир Путин случайно подслушал совещание членов правительства. На кадрах видно, что российский лидер вошел в свой рабочий кабинет. В это время на его компьютере транслировалось онлайн-совещание премьер-министра Михаила Мишустина с его заместителями. Президент признался, что подслушал не специально.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 15:37:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/15/20211003151421503/pic_f5494665134e4105022a7219d50fa5de.jpg"
                    type="image/jpeg" length="93325"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/otvetochka/</guid>
            <author>Варвара Кошечкина</author>
            <title>В России ответили на слова Зеленского о «наглой» внешней политике Украины</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/otvetochka/</link>
            <description>
                <![CDATA[Член Совета Федерации Алексей Пушков прокомментировал слова президента Украины Владимира Зеленского о том, что «наглая» внешняя политика страны помогает ей делать большие шаги в области международного сотрудничества. Пушков отметил, что Зеленский прав в том, что Киеву наглости «не занимать».]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 15:29:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/15/20211003150916365/pic_64c70576f140f68bc16aa871263fb3ef.jpg"
                    type="image/jpeg" length="67192"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/ionov/</guid>
            <author>Николай Костюков</author>
            <title>Футболист сборной России пропустит матчи отбора ЧМ-2022</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/ionov/</link>
            <description>
                <![CDATA[Полузащитник «Краснодара» Алексей Ионов не сможет принять участие в матчах отборочного турнира чемпионата мира-2022 против Словакии и Словении. Хавбек получил травму, находясь в расположении клуба, и не поможет национальной команде. 32-летний полузащитник также не принял участия в матче десятого тура РПЛ.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 15:18:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/15/20211003151045754/pic_d42ae4e3c749a83008b65a4897fca2c3.jpg"
                    type="image/jpeg" length="91715"/>
            <category>Спорт</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/algerie_france/</guid>
            <author>Екатерина Андреева</author>
            <title>Алжир закрыл воздушное пространство для военных самолетов Франции</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/algerie_france/</link>
            <description>
                <![CDATA[Власти Алжира закрыли воздушное пространство страны для военных самолетов военно-воздушных сил (ВВС) Франции, осуществляющих миссию у африканского побережья. Алжирские власти заявили, что преступления колониальной Франции в стране бесчисленны и соответствуют самым строгим определениям геноцида.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 15:14:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/14/20211003145227964/pic_291cae66b5cda50645efce9d61c00d55.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="34162"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/georgia_obse/</guid>
            <author>Екатерина Андреева</author>
            <title>В ОБСЕ оценили выборы в Грузии</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/georgia_obse/</link>
            <description>
                <![CDATA[Наблюдатель от ОБСЕ Альберт Джонсон заявил, что выборы в местные органы власти Грузии отличались прозрачностью и высоким уровнем организации. Выборы были хорошо организованы. Кандидаты имели возможность свободно участвовать в конкурентной борьбе», — отметил представитель ОБСЕ.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 15:03:03 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/14/20211003144122210/pic_c0f3a6d031a440470b870b4d4249b12e.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="51628"/>
            <category>Бывший СССР</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/guzeeva/</guid>
            <author>Дмитрий Плотников</author>
            <title>Состояние попавшей в Коммунарку Гузеевой ухудшилось</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/guzeeva/</link>
            <description>
                <![CDATA[Cостояние находящейся в больнице в Коммунарке телеведущей Ларисы Гузеевой ухудшилось. В частности, у артистки наблюдаются проблемы с дыханием и повреждены почки. Оба легких поражены на семь процентов, и с каждым днем этот показатель растет, Гузеева постоянно находится в кислородной маске.<br />]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 14:55:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/14/20211003144237631/pic_19e360371a2580e381f6d0db05f5810f.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="71159"/>
            <category>Культура</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/fergie/</guid>
            <author>Николай Костюков</author>
            <title>Фергюсон обратился к Махачеву</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/fergie/</link>
            <description>
                <![CDATA[Американский боец смешанного стиля (MMA) Тони Фергюсон оставил сообщение россиянину Исламу Махачеву. 37-летний американец, известный по выступлениям в Абсолютном бойцовском чемпионате (UFC), обратился к Махачеву. В своем послании Фергюсон пообещал скорую встречу россиянину« и его олуху».<br />]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 14:51:47 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/14/20211003144357693/pic_feac14f7b1f9e5e6cd4ce1c9a04219d1.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="77686"/>
            <category>Спорт</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/attack/</guid>
            <author>Варвара Кошечкина</author>
            <title>У входа в кабульскую мечеть взорвалась бомба</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/attack/</link>
            <description>
                <![CDATA[У входа в мечеть в столице Афганистана взорвалась бомба. О теракте сообщает Agence France-Presse. Представитель радикального движения «Талибан» (<i>запрещено в Росси</i>и) Забихулла Муджахид подтвердил инцидент. По его данным, в результате взрыва было убито и ранено несколько человек.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 14:51:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/14/20211003145140022/pic_738e90ccc0d008c21f1e4c89f2df58f1.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="27553"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/perekrytiye_gaza/</guid>
            <author>Варвара Кошечкина</author>
            <title>На Украине перекрытие транзита газа связали с водной блокадой Крыма</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/perekrytiye_gaza/</link>
            <description>
                <![CDATA[Представитель Комсомола Украины Александр Кононович связал перекрытие транзита газа с водной блокадой Крыма. Он заявил, что соглашение между Россией и Венгрией о поставках газа лишит Киев возможности распоряжаться чужими ресурсами. По его словам, раньше Украина могла «отбирать» российский газ у Венгрии.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 14:38:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/14/20211003142056824/pic_e4e610a8f5d7df12234c08317b734791.jpg"
                    type="image/jpeg" length="85901"/>
            <category>Бывший СССР</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/prts/</guid>
            <author>Майя Гавашели</author>
            <title>Проценко прокомментировал ситуацию с коронавирусом в России</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/prts/</link>
            <description>
                <![CDATA[Развитие ситуации с коронавирусом в России не поддается прогнозам специалистов. Об этом заявил главврач больницы №40 в Коммунарке Денис Проценко в эфире телеканала «Россия-1» в интервью программе «Москва. Кремль. Путин». «Ковид все прогнозы обманывает. Рост мы видим, работаем, поехали работать дальше», — сказал он.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 14:32:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/14/20211003142604396/pic_e1aebd587c4a9995d82424d8a06da8fd.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="13284"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/pork/</guid>
            <author>Майя Гавашели</author>
            <title>Названа причина подорожания свинины в России</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/pork/</link>
            <description>
                <![CDATA[Свинина в России подорожала из-за африканской чумы свиней (АЧС). Как считает генеральный директор Национального союза свиноводов Юрий Ковалев, в 2021 году ситуация с АЧС самая серьезная за последние несколько лет. Спрос на продукт со стороны потребителей растет, но нет возможности его удовлетворить.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 14:31:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/14/20211003140326929/pic_803049fd68cedf642a57a932fb6b1dcb.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="21505"/>
            <category>Экономика</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/uk_wants_more/</guid>
            <author>Варвара Кошечкина</author>
            <title>Британия собралась заключить больше союзов в сфере безопасности наподобие AUKUS</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/uk_wants_more/</link>
            <description>
                <![CDATA[Власти Великобритании собираются заключить больше союзов в сферах экономики и безопасности наподобие AUKUS. Об этом рассказала новая глава МИД Соединенного Королевства Элизабет Трасс. Министр отметила, что Лондон надеется сформировать новый центр «экономического притяжения».]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 14:25:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/14/20211003141414138/pic_d24b3ef3c0d6e3431c6a4fb06ff0f50b.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="46853"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/barmam_base/</guid>
            <author>Екатерина Андреева</author>
            <title>На авиабазу США в Афганистане прилетели военные самолеты</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/barmam_base/</link>
            <description>
                <![CDATA[На американскую авиабазу Баграм в Афганистане прилетели военные самолеты. Незадолго до этого директор китайкой программы Центра Стимсона Юнь Сунь заявил, что Пекин будет заинтересован в использовании базы после ухода войск США. Предполагается, что прилетевшие самолеты относятся к китайским военно-воздушным силам (ВВС).]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 14:14:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/13/20211003135659597/pic_f2712c90cc69a970d604c65d53778fdc.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="37230"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/zakrw/</guid>
            <author>Евгения Куликова</author>
            <title>Россиянам заявили об отсутствии планов массово закрывать школы из-за COVID-19</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/zakrw/</link>
            <description>
                <![CDATA[Минпросвещения России не планирует массово закрывать школы из-за пандемии коронавируса. Локдауна в системе образования не будет, заявил глава ведомства Сергей Кравцов. Он отметил также, что российские регионы должны сами принимать решение о закрытии школ из-за COVID-19 с учетом эпидемической обстановки.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 14:07:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/14/20211003140555751/pic_689b1a276a998ed0077b4826d2c70936.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="36160"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/mamedov/</guid>
            <author>Николай Костюков</author>
            <title>Российского бойца MMA арестовали за избиение мужчины в клубе</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/mamedov/</link>
            <description>
                <![CDATA[Российский боец смешанного стиля (MMA) Абубакар Мамедов арестован по обвинению в грабеже с применением насилия. В октябре 2020-го Мамедов избил посетителя клуба Gipsy и отобрал у него цепочку. После этого мужчина обратился в правоохранительные органы. Сперва Мамедова не стали задерживать.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 14:04:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/13/20211003134643616/pic_557051c72a8c8c7e32225497e4f063fb.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="70610"/>
            <category>Спорт</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/pk/</guid>
            <author>Дмитрий Плотников</author>
            <title>Группа подростков убила полицейского на Украине</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/pk/</link>
            <description>
                <![CDATA[Группа подростков убила полицейского в украинском Чернигове. Сотрудники правопорядка были жестко избиты ночью в круглосуточном супермаркете группой молодых людей. Один из них скончался, второй находится в больнице. На момент инцидента оба полицейских находились в отпуске и были в гражданской одежде.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 14:02:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/13/20211003135313906/pic_eff502234dfd750a267fb741bb08f439.jpg"
                    type="image/jpeg" length="86447"/>
            <category>Бывший СССР</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/eyeless_body/</guid>
            <author>Екатерина Андреева</author>
            <title>Тело женщины без глаз обнаружили в Ленобласти</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/eyeless_body/</link>
            <description>
                <![CDATA[Велосипедисты нашли изуродованное тело женщины в лесном массиве Ленобласти. По информации телеканала РЕН ТВ, останки обнаружили в окрестностях деревни Мяглово Колтушского сельского поселения Всеволожского района. Погибшая была найдена без глаз. У нее также выявили перелом челюсти и следы удушения на шее. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 13:50:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/13/20211003134412178/pic_ae0f74ead1af5489aa8e49059456c759.jpg"
                    type="image/jpeg" length="76359"/>
            <category>Силовые структуры</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/zapret_ipolneniya/</guid>
            <author>Варвара Кошечкина</author>
            <title>Экс-солистке «Тату» запретили исполнять хиты группы</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/zapret_ipolneniya/</link>
            <description>
                <![CDATA[Композитор Сергей Галоян запретил бывшей солистке «Тату» Елене Катиной исполнять десять песен из репертуара поп-группы. Под запрет попали такие хиты, как «Я сошла с ума» и «Нас не догонят», которые также нельзя исполнять на других языках. Таким образом Галоян отреагировал на новость о воссоединении группы. <br />]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 13:40:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/13/20211003133706906/pic_c060d0ffa117386c60beaa10add915f2.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="48805"/>
            <category>Культура</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/covid/</guid>
            <author>Евгения Куликова</author>
            <title>Звезду сериала «Моя прекрасная няня» госпитализировали с коронавирусом</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/covid/</link>
            <description>
                <![CDATA[Советская и российская актриса театра и кино Ольга Прокофьева госпитализирована в больницу с коронавирусом. Уточняется, что 58-летняя звезда сериала «Моя прекрасная няня» недавно вернулась в Москву из Краснодара. 28 сентября артистка жаловалась на слабость и кашель, сдала ПЦР-тест. Результат был положительным.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 13:37:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/13/20211003132317672/pic_17816ed6a1b0152ed036cf48ddc7cb7d.jpg"
                    type="image/jpeg" length="80784"/>
            <category>Культура</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/transgenda/</guid>
            <author>Николай Костюков</author>
            <title>Трансгендерную штангистку признали атлеткой года на родине после провала на ОИ</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/transgenda/</link>
            <description>
                <![CDATA[Трансгендерная тяжелоатлетка Лорел Хаббард признана спортсменкой года в Новой Зеландии. Университет Отаго назвал Хаббард атлеткой года. Таким образом, 43-летняя спортсменка стала первой трансгендерной персоной, которая завоевала награду за всю 113-летнюю историю номинации. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 13:35:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/13/20211003132051443/pic_a66c0a59c7b65efd5001d49cbbeff982.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="50778"/>
            <category>Спорт</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/idlib_htsh/</guid>
            <author>Екатерина Андреева</author>
            <title>Террористы захватили штаб-квартиру чеченского полевого командира в Идлибе</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/idlib_htsh/</link>
            <description>
                <![CDATA[Боевики террористической группировки «Хайат Тахрир Аш-Шам» захватили штаб-квартиру чеченского полевого командира Муслима Аш-Шишани в Идлибе. Настоящая фамилия командира — Маргошвили. Он является этническим кистинцем и выходцем из Панкисского ущелья. Его группировка «Джунуд Аш-Шам» сражается с ХТШ за позиции в Сирии.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 13:23:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/13/20211003130853756/pic_c654f17ed6b27898990768366ace0703.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="81184"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/zelya/</guid>
            <author>Варвара Кошечкина</author>
            <title>Зеленский объяснил заинтересованность в публичных встречах с олигархами</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/zelya/</link>
            <description>
                <![CDATA[Президент Украины Владимир Зеленский заявил, что заинтересован в проведении публичных встреч с олигархами, поскольку он может понести политическую ответственность за сокрытие таких контактов. Зеленский высказал мнение, что встречи с представителями большого бизнеса должны всегда проходить на Банковой улице.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 13:20:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/12/20211003125937817/pic_5b928f886b35f2603e3d32cd4b0af10a.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="39861"/>
            <category>Бывший СССР</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/pod_mostom/</guid>
            <author>Варвара Кошечкина</author>
            <title>Самолет застрял под мостом и попал на видео</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/pod_mostom/</link>
            <description>
                <![CDATA[Самолет Air India застрял под пешеходным переходом на шоссе Дели-Гургаон в районе международного аэропорта Дели и попал на видео. Ролик стал вирусным в социальных сетях. Выяснилось, что владелец воздушного судна решил перевезти его, но не рассчитал габариты авиалайнера. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 13:12:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/12/20211003125133230/pic_36b6cc02f73a7199a5b4c992ecec7e53.jpg"
                    type="image/jpeg" length="42599"/>
            <category>Путешествия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/odegda/</guid>
            <author>Евгения Куликова</author>
            <title>Раскрыт маршрут подозреваемого в убийстве студенток в Гае</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/odegda/</link>
            <description>
                <![CDATA[Следственный комитет установил, в какой одежде на момент совершения преступления был подозреваемый в убийстве трех студенток в Оренбуржье. Раскрыт также маршрут его следования. Тела девушек в возрасте от 17 до 19 лет были найдены в городе Гае на улице Молодежная рано утром в четверг, 30 сентября.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 13:06:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/13/20211003130258195/pic_9a90553e8069af0c878de1c1c1571811.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="57272"/>
            <category>Силовые структуры</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/adidas_boss/</guid>
            <author>Екатерина Андреева</author>
            <title>Умер бывший владелец Adidas</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/adidas_boss/</link>
            <description>
                <![CDATA[Бывший владелец компании-производителя спортивной одежды Adidas Бернар Тапи (Bernard Tapie) скончался в возрасте 78 лет. Бизнесмен на протяжении четырех лет боролся с раком желудка. «Он ушел с миром в окружении своей жены, детей, внуков и брата», — сказано в заявлении родственников.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 12:57:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/12/20211003123534335/pic_cce25c01b892b345255d511a813c3da1.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="41480"/>
            <category>Экономика</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/anrarskdtp/</guid>
            <author>Евгения Куликова</author>
            <title>В Иркутской области начали доследственную проверку после ДТП с автобусом</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/anrarskdtp/</link>
            <description>
                <![CDATA[В Иркутской области начали доследственную проверку по факту ДТП с участием автобуса. Авария произошла днем 3 октября в городе Ангарске на пересечении улиц Ленина и Мира. Автобус, следовавший по маршруту №20 с автомобилем «Лада Гранта». Пострадали 14 человек, их доставили в больницу. Детей среди пострадавших нет. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 12:55:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/12/20211003123119771/pic_46a93800badc22a6bce3ae9f7117a3f1.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="33884"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/brisci/</guid>
            <author>Дмитрий Плотников</author>
            <title>Британский ученый несколько дней прожил на вокзале Киева из-за проблем с памятью</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/brisci/</link>
            <description>
                <![CDATA[Британский ученый из-за проблем с памятью несколько дней прожил на вокзале в Киеве. Пожилой мужчина приехал на научную конференцию и поселился в отеле в центре Киева, однако во время одной из прогулок у него случился приступ, и он забыл, кто он такой и где находится. Он дошел до вокзала и жил там несколько дней.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 12:53:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/12/20211003124217234/pic_a163fb15ad1a238bcec9c6313fe84cf9.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="19929"/>
            <category>Бывший СССР</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/detailes/</guid>
            <author>Майя Гавашели</author>
            <title>Раскрыты подробности о подозреваемом в тройном убийстве студенток в Гае</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/detailes/</link>
            <description>
                <![CDATA[Подозреваемый в совершении тройного убийства студенток в оренбургском городе Гай Александр Лазарев вышел из тюрьмы в июле 2021 года — он был приговорен к 9 годам и 4 месяцам колонии за убийство в Орске в 2012 году. По данным издания, Лазарева отправили отбывать наказание в ИК №3 в Оренбургской области.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 12:40:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/12/20211003123330405/pic_5fb718c7e38e83065e8d9c5c5db90a60.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="49986"/>
            <category>Силовые структуры</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/yaya/</guid>
            <author>Николай Костюков</author>
            <title>Тренер «Ахмата» выразил готовность помочь Барселоне</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/yaya/</link>
            <description>
                <![CDATA[Помощник главного тренера грозненского «Ахмата» ивуариец Яя Туре выразил готовность помочь своему бывшему клубу — каталонской «Барселоне». «Клуб может рассчитывать на меня, если нуждается в моей помощи. Мое сердце навсегда с "Барсой"», — написал Туре. Туре известен по выступлениям за «Барселону».<br />]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 12:31:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/12/20211003122954685/pic_92c377b8d1413d444758ee7926c983ef.jpg"
                    type="image/jpeg" length="64440"/>
            <category>Спорт</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/smltt/</guid>
            <author>Майя Гавашели</author>
            <title>В Ростове-на-Дону самолет вынужденно сел из-за неисправности двигателя</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/smltt/</link>
            <description>
                <![CDATA[Самолет, совершавший рейс из Москвы в Крым, вынужденно сел в Ростове-на-Дону из-за неисправности двигателя. По данным собеседника агентства, самолет Boeing 737 принадлежит авиакомпании S7 Airlines. Он совершал рейс «Домодедово-Симферополь». Источник добавил, что посадка прошла благополучно.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 12:22:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/12/20211003121834219/pic_2461c3fb07fa6e81f9a8883180652112.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="18103"/>
            <category>Путешествия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/usa_fault/</guid>
            <author>Екатерина Андреева</author>
            <title>Посол России раскрыла виновных в высылке дипломатов из Болгарии</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/usa_fault/</link>
            <description>
                <![CDATA[Посол России в Болгарии Элеонора Митрофанова заявила, что за решением Софии о высылке российских дипломатов стоят США. «Кто из Большого брата стоит за этими высылками? Это, конечно, американцы, которые, видимо, поставили задачу выдавить Россию из всех сфер болгарской жизни», — раскрыла она.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 12:21:33 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/12/20211003120651569/pic_70e338af4176bd71049eec3c6959ee4a.jpg"
                    type="image/jpeg" length="52600"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/2srok/</guid>
            <author>Дмитрий Плотников</author>
            <title>Зеленский высказался о своем втором сроке</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/2srok/</link>
            <description>
                <![CDATA[Президент Украины Владимир Зеленский высказался о перспективах своего второго срока на посту главы государства. Он сообщил, что намерен работать до конца своего нынешнего президентского срока, однако еще не решил, пойдет ли на второй, так так хочет лишь добиться выполнения всех предвыборных обещаний.<br />]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 12:16:22 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/11/20211003115728661/pic_d7b71a9b90bac07174b4a1bbc7d9fbe5.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="50239"/>
            <category>Бывший СССР</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/correc/</guid>
            <author>Дмитрий Плотников</author>
            <title>Россия обновила антирекорд по смертям пациентов с COVID-19</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/correc/</link>
            <description>
                <![CDATA[Россия обновила антирекорд по количеству погибших пациентов с коронавирусом за сутки. За последние сутки в стране подтверждено 890 смертей. За весь период пандемии по России умерло 209 918 человек. Всего в России за последние сутки выявили 25 769 новых случаев коронавируса. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 12:09:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/12/20211003120800800/pic_54c7c22dd27ab9f52e3ae2baf76211f0.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="21769"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/zelenskii/</guid>
            <author>Евгения Куликова</author>
            <title>Зеленский анонсировал создание телеканала о «борьбе с Россией»</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/zelenskii/</link>
            <description>
                <![CDATA[Президент Украины Владимир Зеленский сообщил, что обсуждает с Европейским союзом (ЕС) вопрос создания телеканала, на котором будут рассказывать «о борьбе с Россией» в стране. На каком именно языке он будет вещать — неизвестно. Зеленский также сообщил, что еще не знает, пойдет ли на второй президентский срок.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 11:59:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/11/20211003114549693/pic_9e95add107add5cdd20a1b07ffa4b8af.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="28857"/>
            <category>Бывший СССР</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/zelenskiy_gotov/</guid>
            <author>Варвара Кошечкина</author>
            <title>Зеленский заявил о готовности к встрече с Путиным</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/zelenskiy_gotov/</link>
            <description>
                <![CDATA[Президент Украины Владимир Зеленский заявил, что готов к встрече с российским коллегой Владимиром Путиным и считает это правильным решением. По словам украинского лидера, встреча в формате тет-а-тет может получиться результативной. Зеленский считает, что российская сторона «не хочет проводить такую встречу».<br />]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 11:52:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/11/20211003114628007/pic_cecda9d4ae4cfc0c5d1a3e45440d2fca.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="41280"/>
            <category>Бывший СССР</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/cvd_sut/</guid>
            <author>Майя Гавашели</author>
            <title>В России выявили 25 769 новых случаев коронавируса</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/cvd_sut/</link>
            <description>
                <![CDATA[В России за последние сутки выявили 25 769 новых случаев коронавируса. Общее число заражений с начала пандемии составило 7 586 536. Накануне было выявлено 25 219 заражений. Темп прироста составляет 0,34 процента. Больше всего заражений выявлено в Москве (4294 случая), Санкт-Петербурге (2463 случая) и Подмосковье.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 11:47:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/10/20211003101449164/pic_c864e2b8a4157522e630227cadc6d47c.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="14881"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/angarsk/</guid>
            <author>Евгения Куликова</author>
            <title>Момент столкновения автобуса с легковушкой в российском регионе попал на видео</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/angarsk/</link>
            <description>
                <![CDATA[В Иркутской области пассажирский автобус попал в дорожно-транспортное происшествие. Момент аварии попал на видеорегистратор. Автобус столкнулся с легковушкой на перекрестке, после чего влетел в столб. По предварительным данным, пострадали 14 человек. Двух из них увезли в больницу. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 11:39:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/11/20211003110730964/pic_62e212c33021860dd5615d1c2b378e49.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="55897"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/antonina/</guid>
            <author>Николай Костюков</author>
            <title>Сестра чемпионки UFC Шевченко проиграла нокаутом</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/antonina/</link>
            <description>
                <![CDATA[На турнире Абсолютного бойцовского чемпионата (UFC) представительница Киргизии Антонина Шевченко потерпела поражение нокаутом. Шевченко — родная сестра чемпионки UFC Валентины Шевченко. Ей противостояла австралийка Кейси О'Нилл. Схватка закончилась поражением Шевченко техническим нокаутом. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 11:36:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/11/20211003112818952/pic_9b4097546f31bb2fde91d83b53b1817a.jpg"
                    type="image/jpeg" length="77614"/>
            <category>Спорт</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/skk_zl/</guid>
            <author>Майя Гавашели</author>
            <title>Зеленский отреагировал на задержание Саакашвили в Грузии</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/skk_zl/</link>
            <description>
                <![CDATA[Президент Украины Владимир Зеленский пообещал, что Киев займется вопросом возвращения на Украину задержанного в Грузии Михаила Саакашвили. Он был задержан в Грузии 1 октября после того, как вернулся в страну после восьми лет эмиграции. В МИД Украины заявили, что Саакашвили получит от Киева поддержку.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 11:28:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/11/20211003112908391/pic_47c7d8874fa8278bc6fdce40dd2d1fbe.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="37270"/>
            <category>Бывший СССР</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/foto/</guid>
            <author>Майя Гавашели</author>
            <title>Появилось фото подозреваемого в убийстве трех студенток в Гае</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/foto/</link>
            <description>
                <![CDATA[Полиция Оренбургской области опубликовала фото предполагаемого подозреваемого в убийстве трех студенток в Гае. В управлении МВД по региону объявили, что удалось установить личность подозреваемого. Им оказался 29-летний ранее судимый мужчина по имени Лазарев Александр Вячеславович.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 11:17:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/11/20211003111616954/pic_9a90553e8069af0c878de1c1c1571811.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="57272"/>
            <category>Силовые структуры</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/lichnost/</guid>
            <author>Майя Гавашели</author>
            <title>Установлена личность подозреваемого в тройном убийстве студенток в Гае</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/lichnost/</link>
            <description>
                <![CDATA[Правоохранительные органы установили личность подозреваемого в убийстве трех студенток в городе Гае Оренбургской области. Об этом сообщили в  управлении МВД по региону. Им оказался 29-летний ранее судимый мужчина. В МВД уточнили, что полиция просит помощи в установлении его местонахождения.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 10:58:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/11/20211003110340910/pic_1a0e2eb88c5fcf14ca2f61b471bfd282.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="83677"/>
            <category>Силовые структуры</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/newway/</guid>
            <author>Майя Гавашели</author>
            <title>Россиянам рассказали об участившейся уловке телефонных мошенников</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/newway/</link>
            <description>
                <![CDATA[Телефонные мошенники стали чаще подделывать номера и голоса родственников, друзей и соседей пострадавших. Об этом россиянам рассказал заслуженный юрист России Иван Соловьев. По словам Соловьева, человеку приходит сообщение или поступает звонок, при котором он может принять собеседника за родственника.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 10:58:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/10/20211003102242703/pic_e4fc4476568b85e7a12156187c7fec64.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="19847"/>
            <category>Экономика</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/putin/</guid>
            <author>Варвара Кошечкина</author>
            <title>Путин высказался о сотрудничестве России и Германии в международных вопросах</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/putin/</link>
            <description>
                <![CDATA[Развитие сотрудничества России и Германии, в том числе в контексте международной повестки, полностью бы отвечало интересам обоих государств. Об этом сообщается в поздравительной телеграмме, направленной российским лидером Владимиром Путиным своему немецкому коллеге Франку-Вальтеру Штайнмайеру и канцлеру ФРГ.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 10:45:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/10/20211003103222180/pic_b73c3de2f34c8d76ac2810b5b8a33b6f.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="36743"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/milit/</guid>
            <author>Майя Гавашели</author>
            <title>Военные расходы выйдут на второе место в бюджете России</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/milit/</link>
            <description>
                <![CDATA[В 2022 году военные расходы в России превысят 3,5 триллиона рублей. Это следует из пояснительной записки к проекту бюджета на 2022–2024 годы. Оборонные расходы выйдут на второе место в бюджете в следующем году. На экономику будет направлено 3,46 триллиона рублей, а крупнейшим разделом останется социальная политика.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 10:43:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/10/20211003104400740/pic_c85b4535cc40e14806dd6174d266a49e.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="27195"/>
            <category>Экономика</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/andriy/</guid>
            <author>Николай Костюков</author>
            <title>Европейский клуб нацелился на Шевченко</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/andriy/</link>
            <description>
                <![CDATA[Бывший тренер сборной Украины по футболу Андрей Шевченко попал в сферу интересов шотландского «Селтика». Бывший наставник украинской сборной нацелился на продолжение тренерской карьеры именно в Туманном Альбионе. С 2006 по 2009 год Шевченко выступал за лондонский «Челси».]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 10:32:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/10/20211003102442634/pic_49b3cb7facba42e68c8db5932227a18b.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="50441"/>
            <category>Спорт</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/gai/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>Раскрыты подробности тройного убийства студенток в Гае</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/gai/</link>
            <description>
                <![CDATA[Девушки, убитые в городе Гае Оренбургской области, в момент нападения крепко спали. Об этом сообщает портал Гай.рф со ссылкой на собственные источники. Возможно, жертвы находились под действием снотворного. Когда преступник начал убивать, лишь одна из них проснулась и выбежала на улицу. Ее подруги умерли во сне. <br />]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 10:22:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/09/20211003090820193/pic_5fb718c7e38e83065e8d9c5c5db90a60.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="49986"/>
            <category>Силовые структуры</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/crimea/</guid>
            <author>Майя Гавашели</author>
            <title>В Крыму ответили на планы Киева по «возвращению» полуострова к 2030 году</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/crimea/</link>
            <description>
                <![CDATA[Обещание властей Украины вернуть контроль над Крымом к 2030 году — это чушь и обман. Так соответствующие заявления назвал сопредседатель Ассамблеи славянских народов полуострова Роман Чегринец. По словам Чегринца, подобная полемика украинских властей — это игра на публику.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 10:12:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/09/20211003095000559/pic_f5ac0194c4a484d64f89abbd2b0c22cc.jpg"
                    type="image/jpeg" length="104080"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/samolyot/</guid>
            <author>Варвара Кошечкина</author>
            <title>Самолет экстренно сел в Казани из-за плохого самочувствия пассажира</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/samolyot/</link>
            <description>
                <![CDATA[Пассажирский самолет, выполнявший рейс Санкт-Петербург — Ош, совершил экстренную посадку в Казани из-за плохого самочувствия пассажира. Уточняется, что вынужденную посадку лайнер совершил в 02:37 мск. После приземления пассажира увезли в местную больницу. После этого рейс продолжил движение по маршруту.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 09:58:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/09/20211003095829083/pic_4d5fde8e87e90c5170ab3e816cd27074.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="20388"/>
            <category>Путешествия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/thiagosantos/</guid>
            <author>Николай Костюков</author>
            <title>Появилось видео главного боя UFC Vegas 38</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/thiagosantos/</link>
            <description>
                <![CDATA[В сети появилось видео лучших моментов главного поединка турнира Абсолютного бойцовского чемпионата (UFC) в Лас-Вегасе, который прошел в ночь на 3 октября. В главном поединке ивента UFC Vegas 38 столкнулись бразильцы Тьяго Сантос и Джонни Уокер. Схватка продлилась все пять раундов. Сантос оказался сильнее оппонента.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 09:57:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/10/20211003100004777/pic_d1d1290457ca51ce2000fab9188f7430.jpg"
                    type="image/jpeg" length="78983"/>
            <category>Спорт</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/hero/</guid>
            <author>Майя Гавашели</author>
            <title>Стало известно число награжденных званием «Герой России» сотрудников ОМОН</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/hero/</link>
            <description>
                <![CDATA[За проявленные мужество и героизм 31 сотрудник ОМОН получил высокое звание Герой России. Об этом рассказали в пресс-службе Росгвардии. В ведомстве добавили, что 26 наград из этого числа были вручены посмертно. В Росгвардии также сообщили, что бойцы ОМОН с начала года изъяли более 200 тысяч боеприпасов.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 09:45:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/09/20211003093239319/pic_416bca412f7e0184ae2fa7d5476ffdf9.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="17363"/>
            <category>Силовые структуры</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/aples/</guid>
            <author>Майя Гавашели</author>
            <title>Диетолог раскрыла опасность большого количества яблок</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/aples/</link>
            <description>
                <![CDATA[Яблоки в большом количестве могут вызывать неприятные ощущения у людей с повышенной кислотностью. Такую опасность раскрыла диетолог Елена Соломатина. По словам Соломатиной, особенно ощущения могут усиливаться, если есть кислые яблоки натощак. Очень сладкие яблоки надо с осторожностью употреблять диабетикам.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 09:29:04 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/09/20211003090531538/pic_a9011e89fb8163e48e99c0d9eed46e5d.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="30327"/>
            <category>Из жизни</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/finan/</guid>
            <author>Варвара Кошечкина</author>
            <title>В Бразилии прошли массовые протесты с требованием отставки президента</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/finan/</link>
            <description>
                <![CDATA[Тысячи граждан, недовольных политикой властей на фоне пандемии коронавирусной инфекции, вышли на улицы бразильских городов 2 октября, требуя отставки президента страны Жаира Болсонару. Об этом сообщает France 24. Массовые протестные шествия можно было наблюдать на улицах Рио-де-Жанейро, Сан-Паулу, и других городов.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 09:19:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/09/20211003091141778/pic_7e440e708be72d29bcf44ce061f35faa.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="168350"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/coffee/</guid>
            <author>Ксения Назарова</author>
            <title>Диетолог предупредила об опасности употребления кофе на голодный желудок</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/coffee/</link>
            <description>
                <![CDATA[В некоторых случаях употребление кофе может навредить даже здоровым людям, предупреждает врач-диетолог Дарья Русакова. В частности, эксперт посоветовала всем без исключения отказаться от привычки пить кофе натощак. По ее словам, подобный прием напитка на голодный желудок может привести к нарушению переваривания пищи.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 09:11:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/08/20211003085900223/pic_60c0e28ee8fc48b371ff9571d54e2a74.jpg"
                    type="image/jpeg" length="17429"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/reserv/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>Россиянам назвали способ накопить финансовый резерв к пенсии</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/reserv/</link>
            <description>
                <![CDATA[Россиянам стоит заранее задуматься о накоплении резерва для сохранения привычного образа жизни на пенсии, предупредил финансист Павел Гужиков. По его словам, для этого можно использовать банковский вклад, накопительное страхование жизни, сдача жилья в аренду, акции и облигации или обезличенный металлический счет.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 08:58:29 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/08/20211003085749919/pic_0b99fa251ad4fcddc79d8f6b10d58d9c.jpg"
                    type="image/jpeg" length="87014"/>
            <category>Экономика</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/japan_retiree/</guid>
            <author>Ксения Назарова</author>
            <title>Стареющим японцам решили платить за досрочный выход на пенсию</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/japan_retiree/</link>
            <description>
                <![CDATA[Японский рекламно-коммуникационный холдинг Dentsu запустил программу, направленную на стимулирование пожилых сотрудников к выходу на пенсию. Всем увольняющимся из компании японцам старше 40 лет предлагается начать свой малый бизнес. Взамен компания на протяжении 10 лет будет выплачивать им фиксированный доход.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 08:55:46 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/08/20211003084121423/pic_ef0c221b6d652a431937ff34c698ef23.jpg"
                    type="image/jpeg" length="66258"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/sobolenko/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>Сомневавшаяся в коронавирусе вторая ракетка мира заразилась коронавирусом</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/sobolenko/</link>
            <description>
                <![CDATA[Вторая ракетка мира Арина Соболенко заразилась коронавирусом. 23-летняя представительница Белоруссии рассказала, что инфекцию обнаружили во время подготовки к турниру в американском Индиан-Уэллсе, и она отправилась на карантин. «Чувствую себя нормально, но расстроена из-за невозможности играть», — отметила она.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 08:47:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/08/20211003083006117/pic_65b1e8effb6089b078bec3e078dc011b.jpg"
                    type="image/jpeg" length="32222"/>
            <category>Спорт</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/vtoroi/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>В пяти городах Грузии пройдет второй этап местных выборов</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/vtoroi/</link>
            <description>
                <![CDATA[В пяти крупных самоуправляемых городах Грузии пройдет второй этап местных выборов, так как ни один из кандидатов не смог набрать достаточное для победы в первом раунде количество голосов. По данным ЦИК, в Тбилиси, Рустави, Батуми, Кутаиси и Поти ни правящая партия, ни оппозиция не набрали более 50 процентов голосов.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 08:41:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/08/20211003081000886/pic_1bd829912e148d0d81cae690536d1426.jpg"
                    type="image/jpeg" length="45387"/>
            <category>Бывший СССР</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/ustal/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>Младшеклассник пообещал расстрелять школу и привлек внимание ФСБ</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/ustal/</link>
            <description>
                <![CDATA[В городе Новомичуринск Рязанской области ученик младших классов расклеил объявления о расстреле школы. В ходе оперативно-разыскных мероприятий сотрудники УМВД и УФСБ России нашли автора объявлений. Выяснилось, что поводом для угроз стали «эмоциональные причины», реальной опасности для учебного заведения не было.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 08:39:30 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/07/20211003075421922/pic_b6d22888c421c94c67f398b00c72f5ad.jpg"
                    type="image/jpeg" length="77644"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/obonyanie/</guid>
            <author>Ксения Назарова</author>
            <title>Генетик опроверг распространенный миф о потере обоняния при коронавирусе</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/obonyanie/</link>
            <description>
                <![CDATA[Потеря обоняния при коронавирусе может появиться только через 10 дней после начала болезни, заявил основатель и генеральный директор научного центра молекулярно-генетических исследований ДНКОМ Андрей Исаев. По его словам, данный признак не является основным симптомом COVID-19.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 08:27:10 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/07/20211003073918894/pic_83e52ea5a3caae0a809155b65be5da33.jpg"
                    type="image/jpeg" length="18433"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/womans_march/</guid>
            <author>Ксения Назарова</author>
            <title>Американки потребовали право на аборт в Вашингтоне</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/womans_march/</link>
            <description>
                <![CDATA[Тысячи американок вышли на улицы Вашингтона, чтобы поучаствовать в «Марше женщин», который призван привлечь внимание политиков и общества к проблемам неравноправия. Демонстранты требовали не допустить ужесточения законов об абортах в стране. Акции также прошли и в других городах по всей стране.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 08:17:04 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/07/20211003071125778/pic_cfef2677e7aa169de989fdd2e6520551.jpg"
                    type="image/jpeg" length="67441"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/perelom/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>Старшеклассники сломали позвоночник восьмилетнему ребенку в российской школе</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/perelom/</link>
            <description>
                <![CDATA[В школе №1 Новосибирска старшеклассники сломали позвоночник восьмилетнему ребенку. ЧП произошло во время перемены. Ученика на протяжении 20 минут «таскали, пинали, заламывали руки». Когда ребенок попытался убежать, его догнали и продолжили издевательства, при этом учителя не вмешивались в происходящее.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 08:05:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/07/20211003071900797/pic_ca803d7e9df178f713cc479ff28d5fa8.jpg"
                    type="image/jpeg" length="36766"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/naflost/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>Зеленский рассказал о «наглой» политике Украины</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/naflost/</link>
            <description>
                <![CDATA[Президент Украины Владимир Зеленский рассказал о «наглой» внешней политике страны, которая помогает ей делать большие шаги в области международного сотрудничества. Украинский лидер отметил, что офис президента и МИД многое сделали для субъектности Киева на международной арене. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 07:55:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/07/20211003070648168/pic_0fa50fafe2ef2229da30cdd898b87f67.jpg"
                    type="image/jpeg" length="35717"/>
            <category>Бывший СССР</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/geny/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>Ученые из США обнаружили вызывающие ожирение гены</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/geny/</link>
            <description>
                <![CDATA[Ученые из Университета Вирджинии в США обнаружили гены, которые отвечают за набор веса. Исследователи выяснили, что есть 293 гена, которые тем или иным образом влияют на массу тела человека. Из них 14 способствуют развитию ожирения, а три — предотвращают набор веса, рассказали эксперты.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 07:54:51 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/05/20211003051814280/pic_e3f04a09e0614f8c9087d77dcbd002d4.jpg"
                    type="image/jpeg" length="40158"/>
            <category>Наука и техника</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/pretending/</guid>
            <author>Ксения Назарова</author>
            <title>Притворявшаяся белым мужчиной афроамериканка угрожала соседям</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/pretending/</link>
            <description>
                <![CDATA[В американском городе Дугласвилль арестовали темнокожую женщину, выдававшую себя за белого мужчину и рассылавшую соседям записки с угрозами на почве расовой ненависти. В посланиях, которые получали жители района Брукмонт, темнокожих жильцов угрожали убить, а их дома — сжечь.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 07:43:56 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/06/20211003064550632/pic_d7eceb996051e65cdee3adfe37a5c0a1.jpg"
                    type="image/jpeg" length="25016"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/sezon/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>Синоптик объявил о завершении бархатного сезона на курортах России</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/sezon/</link>
            <description>
                <![CDATA[Научный руководитель Гидрометцентра России Роман Вильфанд объявил, что бархатный сезон на курортах России завершился. По его словам, на юг европейской части России сейчас поступают холодные воздушные массы. Синоптик отметил, что температура воды на курортах Краснодарского края и Крыма опустилась до 16-21 градусов. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 07:32:12 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/06/20211003064231878/pic_f5b16bfacfb37ad85410b5b27db75e97.jpg"
                    type="image/jpeg" length="117937"/>
            <category>Путешествия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/uzhs/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>Украине предрекли волну банкротств и безработицу</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/uzhs/</link>
            <description>
                <![CDATA[Украину ждет экономический кризис с волной банкротств, безработицей и резким ростом цен. Такое мнение высказал председатель Федерации работодателей страны Дмитрий Олейник. Он указал на то, что Киев приобретает газ по биржевым ценам, и топливо обходится Украине в 3,5 раза дороже чем другим странам.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 07:21:26 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/06/20211003063317585/pic_6437fdfee926e09d630e7714c5cfcd06.jpg"
                    type="image/jpeg" length="89700"/>
            <category>Бывший СССР</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/pongae/</guid>
            <author>Даниил Иринин</author>
            <title>В ракете КНДР увидели израильскую «Пращу Давида»</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/pongae/</link>
            <description>
                <![CDATA[В Северной Корее прошли испытания новой зенитной ракеты Pon'gae-5. Боеприпас получил обновленную систему управления и двигатели. Это позволило повысить точность и увеличить зону поражения воздушных целей. Внешне ракета напоминает противоракету израильского комплекса «Праща Давида».]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 07:14:15 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/01/18/20211001180348610/pic_9901cce6bb4edcfba1012f0c605d2763.jpg"
                    type="image/jpeg" length="62919"/>
            <category>Наука и техника</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/cats/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>Британские ученые выяснили роль охоты в жизни кошек</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/cats/</link>
            <description>
                <![CDATA[Ученые из Эксетерского университета выяснили, какую роль играет охота в жизни и питании кошек. Авторы статьи использовали радиоизотопный анализ для того, чтобы понять, чем питаются кошки. По соотношению изотопов углерода и других элементов они вычислили источники белка в еде животного.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 07:00:59 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/06/20211003060307711/pic_dd63f90867921cad62763da10f0a9670.jpg"
                    type="image/jpeg" length="38451"/>
            <category>Наука и техника</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/gr/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>ЦИК Грузии опубликовала первые результаты местных выборов</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/gr/</link>
            <description>
                <![CDATA[Центральная избирательная комиссия (ЦИК) Грузии опубликовала первые результаты местных выборов. После подсчета 38,63 процентов бюллетеней с результатом 48,56 процентов лидирует правящая партия «Грузинская мечта». На втором месте находится «Единое национальное движение» (ЕНД), набравшая 31,23 процента.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 06:50:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/06/20211003064415709/pic_33451faf4c2cb55dcec619d64bab86fd.jpg"
                    type="image/jpeg" length="42166"/>
            <category>Бывший СССР</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/conscript/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>В России повысили требования к здоровью призывников</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/conscript/</link>
            <description>
                <![CDATA[В России повысили требования к состоянию здоровья призывников, рассказал замначальника Главного центра военно-врачебной экспертизы Минобороны Виталий Черкашин. Речь идет о молодых людях, имеющих риск внезапной смерти от сердечно-сосудистых заболеваний, а также в отношении граждан после перенесенного туберкулеза.<br />]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 06:48:12 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/05/20211003050058437/pic_361dd4a4322d563fdb7089514acefbe7.jpg"
                    type="image/jpeg" length="72141"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/posol/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>В Алжире объяснили отзыв посла из Франции «безответственными» словами Макрона</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/posol/</link>
            <description>
                <![CDATA[Президент Алжира Абдельмаджид Теббун рассказал, почему алжирские власти приняли решение отозвать посла страны из Парижа. По его словам, Алжир пошел на данный шаг из-за «безответственных» слов французского лидера Эммануэля Макрона в интервью изданию Le Monde о том, что «официальная история» страны была переписана.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 06:34:51 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/02/20211003024041097/pic_27907a3c3659092bc5b6d4de39224276.jpg"
                    type="image/jpeg" length="56127"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/kardigan/</guid>
            <author>Таисия Косинцева</author>
            <title>Покупатели обнаружили различие размеров на сайте бренда одежды и разозлились</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/kardigan/</link>
            <description>
                <![CDATA[Пользователи сети обнаружили различие размеров на сайте бренда одежды Shein и выразили свое негодование. Юзерша показала скриншот сайта упомянутой марки, объяснив, что захотела кардиган, однако при выборе размера она обнаружила, что они не соответствуют реальности. Британский размер был S эквивалентен размеру XL.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 06:25:31 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/01/17/20211001175630346/pic_176c4c8d8ef476eadb40571f18efc4cd.jpg"
                    type="image/jpeg" length="64198"/>
            <category>Ценности</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/konflict/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>Украине предрекли разгром в случае конфликта с Россией</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/konflict/</link>
            <description>
                <![CDATA[Военный эксперт Института стран СНГ Владимир Евсеев предрек Украине разгром в случае полномасштабного конфликта с Россией. По его словам, Москва начнет рассматривать различные варианты для сохранения существующего баланса сил, если Киев вступит в НАТО и перейдет эту «красную линию».]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 06:12:41 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/05/20211003055730422/pic_c95d68f3ff28d7dd5c7e2d9633fbe750.jpg"
                    type="image/jpeg" length="75165"/>
            <category>Бывший СССР</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/grushko/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>В Москве оценили призыв президента Финляндии к диалогу с Россией</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/grushko/</link>
            <description>
                <![CDATA[В Москве надеются, что заявления в Европе о необходимости диалога с Россией будут становиться все тверже. Об этом сказал замглавы МИД РФ Александр Грушко. Он указал, что в современном мире «требуется объединение усилий, а не строительство каких-то искусственных барьеров в межгосударственном общении».]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 06:00:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/05/20211003054342524/pic_7ac243c4d479a5402f285c65fa7f4250.jpg"
                    type="image/jpeg" length="71788"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/mutation/</guid>
            <author>Ксения Назарова</author>
            <title>В США рассказали о цели новой мутации коронавируса</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/mutation/</link>
            <description>
                <![CDATA[COVID-19 мутирует для более эффективного и быстрого распространения по воздуху, заявили ученые из Национального института аллергии и инфекционных заболеваний США. В рамках исследования они изучили данные 49 человек и провели анализ новых штаммов с более ранними версиями вируса Sars-COV-2.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 05:52:07 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/05/20211003053356231/pic_5797ede983a33d2191018b3a6b839d45.jpg"
                    type="image/jpeg" length="46710"/>
            <category>Наука и техника</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/trump/</guid>
            <author>Ксения Назарова</author>
            <title>Трамп обратился в суд с просьбой восстановить его аккаунт в Twitter</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/trump/</link>
            <description>
                <![CDATA[Бывший президент США Дональд Трамп обратился в федеральный суд штата Флорида с просьбой обязать социальную сеть Twitter временно восстановить его аккаунт, не дожидаясь завершения рассмотрения его общего иска к американским социальным сетям. Крупнейшие площадки заблокировали аккаунты бывшего президента в январе.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 05:41:02 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/04/20211003040609190/pic_5c97a06b87374a204d9f598e1f96b537.jpg"
                    type="image/jpeg" length="40884"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/naglo/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>Зеленский заявил о «наглой» внешней политике Украины</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/naglo/</link>
            <description>
                <![CDATA[Президент Украины Владимир Зеленский рассказал о «наглой» внешней политике страны, которая помогает ей делать большие шаги в области международного сотрудничества. Украинский лидер отметил, что офис президента и МИД многое сделали для субъектности Киева на международной арене. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 05:31:44 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/04/20211003042514273/pic_0e1e75a1abcfa3d49dee6e7821bd39b1.jpg"
                    type="image/jpeg" length="40269"/>
            <category>Бывший СССР</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/eu_ukr/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>Европа задумалась о создании военной миссии на Украине из-за «активности» России</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/eu_ukr/</link>
            <description>
                <![CDATA[Европейский союз задумался о создании военной миссии на Украине и рассматривает эту возможность из-за якобы существования «военной активности» России у границ этой страны. Как говорится в документе, возможная миссия под названием EU Military Advisory and Training Mission Ukraine (EUATM).]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 05:20:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/04/20211003045610172/pic_213bf962af68d999a32b014836eba184.jpg"
                    type="image/jpeg" length="36961"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/01/oldcovid/</guid>
            <author>Никита Савин</author>
            <title>Пережившая эпидемию «испанки» 105-летняя женщина умерла от COVID-19</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/01/oldcovid/</link>
            <description>
                <![CDATA[В США от COVID-19 скончалась долгожительница, пережившая в детстве эпидемию испанского гриппа. Приметта Джакопини родилась в Коннектикуте в 1916 году. Через два года ее мать умерла от испанского гриппа, а отец отправил девочку на воспитание к родственникам в Италию. После войны женщина вернулась в США.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 05:12:51 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/01/16/20211001163850564/pic_fe23c8cfd90152b6829433ee8f2643ad.jpg"
                    type="image/jpeg" length="65845"/>
            <category>Из жизни</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/vybory/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>Женщины не смогли пробиться в первый парламент Катара</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/vybory/</link>
            <description>
                <![CDATA[Глава катарской наблюдательной комиссии Мажид аль-Хулейфи огласил результаты первых в истории страны выборов в Меджлис Аш-Шура, консультативный совет с парламентскими функциями. Население Катара в субботу, 2 октября, выбрало 30 из 45 депутатов законодательного органа. Все 30 мест достались мужчинам.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 05:01:34 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/03/20211003031719136/pic_c460476e3fef7ec028d42b67168ae4ca.jpg"
                    type="image/jpeg" length="35650"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/britain_cyberattacks/</guid>
            <author>Ксения Назарова</author>
            <title>В Великобритании пригрозили кибератаками враждебным государствам</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/britain_cyberattacks/</link>
            <description>
                <![CDATA[Министр обороны Великобритании Бен Уоллес заявил, что страна будет осуществлять кибератаки в ответ на аналогичные нападения со стороны «враждебных государств». По его словам, для этих целей можно использовать наступательные киберсредства. В частности, с их помощью можно обезвредить программы-вымогатели.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 04:53:19 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/02/20211003024710368/pic_e9448dcb13790e4063c52debb4f74022.JPG"
                    type="image/jpeg" length="49079"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/airplane/</guid>
            <author>Ксения Назарова</author>
            <title>В США из-за попадания птицы в двигатель загорелся самолет</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/airplane/</link>
            <description>
                <![CDATA[В американском городе Атлантик-Сити, штат Нью-Джерси, при взлете загорелся самолет авиакомпании Spirit Airlines. Причиной возгорания стала попавшая в двигатель лайнера птица. Взлет был моментально прерван. Всех пассажиров и членов экипажа успешно эвакуировали и доставили в терминал авиагавани.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 04:41:09 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/04/20211003043222207/pic_71763f56178664a022e890b8b2418772.jpg"
                    type="image/jpeg" length="20642"/>
            <category>Путешествия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/winters/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>Обозреватель рассказал о правильной эксплуатации смартфона зимой</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/winters/</link>
            <description>
                <![CDATA[Обозреватель Computer Reseller News Александр Маляревский рассказал россиянам о правильной эксплуатации смартфона зимой. Эксперт напомнил, что при температуре воздуха ниже нуля может пострадать аккумулятор телефона. При этом он предостерег и от способов согреть смартфон с помощью нагревательных приборов.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 04:27:46 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/02/20211003023548714/pic_8deaa9de41f367560e340668ffde6c24.jpg"
                    type="image/jpeg" length="17865"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/georgia/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>Правящая партия Грузии в восьмой раз одержала победу на выборах</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/georgia/</link>
            <description>
                <![CDATA[«Грузинская мечта» лидирует на местных выборах в Грузии. Восьмая победа правящей партии грядет на фоне возвращения из эмиграции и ареста лидера оппозиции, бывшего президента Михаила Саакашвили. Его обвинили в желании совершить государственный переворот и устроить беспорядки.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 04:20:56 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/04/20211003041226725/pic_c0f3a6d031a440470b870b4d4249b12e.jpg"
                    type="image/jpeg" length="51628"/>
            <category>Бывший СССР</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/toplivo/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>Россиянам назвали лучший бензин для использования зимой</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/toplivo/</link>
            <description>
                <![CDATA[Директор по сервису и запасным частям «Авилон Volkswagen» Константин Епанешников рассказал, что автомобиль надо заправлять бензином с рекомендованным производителем октановым числом. По его словам, не стоит верить сообщениям в СМИ о том, что зимой стоит выбирать бензин с большим или меньшим октановым числом.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 04:13:49 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/03/20211003035727004/pic_44078caab2256fc9190389b901448eab.jpg"
                    type="image/jpeg" length="107123"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/proton/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>«Роскосмос» раскрыл будущее эксплуатации «Протона-М» после 2025 года</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/proton/</link>
            <description>
                <![CDATA[Заместитель генерального директора госкорпорации «Роскосмос» по международному сотрудничеству Сергей Савельев раскрыл будущее эксплуатации тяжелой ракеты-носителя «Протон-М» после 2025 года. Его слова передает <a href="http://www.ria.ru/" target="_blank" class="source">РИА Новости</a>.<br />]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 04:03:16 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/03/20211003031740732/pic_63c1749d10fa48fb3f1cefe25128eb3b.jpg"
                    type="image/jpeg" length="16913"/>
            <category>Наука и техника</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/vyplaty/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>Россиянам назвали срок индексации детских пособий</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/vyplaty/</link>
            <description>
                <![CDATA[Детские и материнские пособия будут проиндексированы в феврале 2022 года, рассказала финансист Юлия Финогенова. Она пояснила, что большая часть пособий зависит от МРОТ, который будет увеличен в январе следующего года до 13 617 рублей. Коэффициент индексации, по прогнозам, вырастет на 4,3 процента.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 03:51:46 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/02/20211003025824411/pic_8e3eb9efd9bd4a353779ddc9f0335f6a.jpg"
                    type="image/jpeg" length="74616"/>
            <category>Экономика</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/simptom/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>В Роспотребнадзоре оценили возможность распознать коронавирус «на глаз»</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/simptom/</link>
            <description>
                <![CDATA[Заместитель директора по научной работе ЦНИИ эпидемиологии Роспотребнадзора Александр Горелов рассказал, что коронавирус не имеет специфических симптомов, по которым его можно было бы однозначно определить. По его словам, распознать COVID-19 «на глаз» не представляется возможным. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 03:38:19 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/01/20211003014534363/pic_16b038fc59335e57ea9a0c5c8413c974.jpg"
                    type="image/jpeg" length="32394"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/pogoda_pogoda/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>Синоптик рассказал о погодных аномалиях в европейской части России</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/pogoda_pogoda/</link>
            <description>
                <![CDATA[Научный руководитель Гидрометцентра Роман Вильфанд рассказал о погодных аномалиях, которые ожидаются в европейской части России в ближайшие дни. Так, на севере Европейской России ожидается очень теплая погода и температура выше нормы на 4 градуса. Причиной этого станет антициклон.<br />]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 03:27:08 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/02/20211003020051000/pic_3498f07bc3db4f22566b739ddeb26a30.jpg"
                    type="image/jpeg" length="105961"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/ghani/</guid>
            <author>Ксения Назарова</author>
            <title>Стали известны подробности побега бывшего президента Афганистана</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/ghani/</link>
            <description>
                <![CDATA[Экс-президент Афганистана Ашраф Гани бежал из страны в ОАЭ через территорию Узбекистана, использовав сначала служебные вертолеты, а затем небольшой самолет казахстанской авиакомпании FlyJet. Об этом сообщила местная газета Hasht e Subh Daily со ссылкой на источник в окружении бывшего афганского лидера.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 03:19:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/00/20211003005805273/pic_5b94710e2e8b52c340c42f32e5556050.jpg"
                    type="image/jpeg" length="55746"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/lotterydeath/</guid>
            <author>Никита Савин</author>
            <title>Мужчина выиграл три миллиона рублей, не смог получить деньги и внезапно погиб</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/lotterydeath/</link>
            <description>
                <![CDATA[В США победитель лотереи не смог обналичить выигрыш и внезапно утонул. 57-летний Грегори Джарвис сорвал джекпот лотереи штата Мичиган. Однако вскоре выяснилось, что он не может забрать деньги, так как его карта социального страхования была просрочена. Мужчина подал заявления на продление документа и пропал.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 03:09:34 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/01/16/20211001163138794/pic_ab84dcd61cde524e3e6740e33ed29014.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="120243"/>
            <category>Из жизни</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/champagne/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>Эксперт рассказал о повышении цен на шампанское к Новому году</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/champagne/</link>
            <description>
                <![CDATA[Директор центра конъюнктурных исследований ИСИЭЗ НИУ ВШЭ Георгий Остапкович рассказал о ценах на шампанское в грядущие праздники. По его утверждению, игристое вино подорожает на 7-10 процентов. Также, по его словам, нет причин закупаться шампанским заранее, поскольку производители наращивают выпуск продукции.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 03:03:12 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/02/20211003023026106/pic_2009a96df9616873707b06034a2d5068.jpg"
                    type="image/jpeg" length="129283"/>
            <category>Экономика</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/ismailov_podrobnosti/</guid>
            <author>Ксения Назарова</author>
            <title>Появились подробности задержания бывшего владельца Черкизовского рынка</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/ismailov_podrobnosti/</link>
            <description>
                <![CDATA[В СМИ появились подробности дела бывшего владельца Черкизовского рынка Тельмана Исмаилова, обвиненного в организации убийств. Как следует из решения Высшего суда Подгорицы, основанием для задержания стали международный ордер Интерпола на арест и решение Басманного районного суда Москвы об аресте и экстрадиции.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 02:49:31 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/01/20211003014633204/pic_46e166dcf96e2ced578b56e6963e9a0f.jpg"
                    type="image/jpeg" length="80271"/>
            <category>Силовые структуры</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/killer_bee/</guid>
            <author>Николай Костюков</author>
            <title>Девушка-боец MMA снялась в бикини и объяснила «слишком сексуальное фото»</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/killer_bee/</link>
            <description>
                <![CDATA[Девушка-боец смешанного стиля (MMA) Би Нгуйен снялась в белом бикини. Американка вьетнамского происхождения сопроводила фотографию в купальнике текстом о важности принятия собственной внешности. За первые четыре часа после публикации пост набрал более 15 тысяч лайков.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 02:38:10 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/01/20211003010817754/pic_9bf4c53ab28ea1323fd355618be9ca46.jpg"
                    type="image/jpeg" length="12898"/>
            <category>Спорт</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/povod/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>Байден назвал убедительный повод вакцинироваться</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/povod/</link>
            <description>
                <![CDATA[Президент США Джо Байден вновь призвал соотечественников прийти на пункты вакцинации. Его заявление было распространено в связи с преодолением в стране отметки в 700 тысяч умерших от COVID-19. «Ошеломляющие цифры потерь служат очередным напоминанием того, как важно привиться», — привел он убедительный довод. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 02:31:28 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/01/20211003010224505/pic_7831d68b77621c65c55b4c6533bb1408.jpg"
                    type="image/jpeg" length="65819"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/emilie/</guid>
            <author>Ксения Назарова</author>
            <title>Эмили Ратаковски обвинила исполнителя хита Blurred Lines в домогательствах</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/emilie/</link>
            <description>
                <![CDATA[Американская супермодель Эмили Ратаковски в своей книге «Мое тело» обвинила в домогательствах музыканта Робина Тика. Инцидент произошел во время съемок видеоклипа на песню Тика и Фаррелла Уильямса Blurred Lines. По словам модели, исполнитель внезапно обхватил ее сзади и положил руки на ее обнаженную грудь.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 02:26:34 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/00/20211003004325861/pic_ae53d5d0be849ed81a36d17a191cc07d.jpg"
                    type="image/jpeg" length="20235"/>
            <category>Ценности</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/zakon/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>В России изменили правила деятельности НКО-иноагентов</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/zakon/</link>
            <description>
                <![CDATA[В России вступил в силу закон, изменяющий правила деятельности НКО-иноагентов. Соответствующие изменения были внесены в закон «О некоммерческих организациях». НКО-иноагенты и их подразделения обязали ежегодно отчитываться о своей работе, доходах и расходах в Министерство юстиции. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 02:13:14 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/00/20211003004855828/pic_c10549c497e8547ba9533dea9c229d74.jpg"
                    type="image/jpeg" length="93484"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/ukrgas/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>Цена на газ на Украине приблизилась к 1,5 тысячи долларов</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/ukrgas/</link>
            <description>
                <![CDATA[Стоимость природного газа на Украинской энергетической бирже (УЭБ) достигла исторического максимума. По данным торгов, партия газа в объеме 10 тысяч кубометров предлагалась по цене 38 532 гривны (1447 долларов) за тысячу кубометров. Средневзвешенная цена газа с НДС выросла за месяц на 10 тысяч гривен.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 02:00:18 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/01/20211003015243716/pic_8380dc5539a6558e7610fc71cccd6442.jpg"
                    type="image/jpeg" length="58099"/>
            <category>Экономика</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/qr/</guid>
            <author>Ксения Назарова</author>
            <title>Россиян предупредили о новой схеме мошенничества с QR-кодами</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/qr/</link>
            <description>
                <![CDATA[Департамент здравоохранения Москвы предупредил о новой схеме мошенников кражи денег с помощью QR-кода вакцинированного. Злоумышленники убеждают о необходимости привязать код к социальной или банковской карте привитого. В то же время в ведомстве подчеркнули, что QR-код является самостоятельным элементом.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 01:50:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/00/20211003001009888/pic_3f66f3877575e4dc84cf04447d3fb044.jpg"
                    type="image/jpeg" length="17400"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/tatu_reunion/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>Солистка «Тату» сообщила о воссоединении группы</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/tatu_reunion/</link>
            <description>
                <![CDATA[Бывшая солистка группы «Тату» Елена Катина сообщила о воссоединении группы в рамках официального трибьюта. Как рассказала Катина, в трибьюте примет участие как она сама, так и другая экс-участница группы Юлия Волкова. Он состоится весной 2022 года. Кроме того, певица упомянула о планируемом сериале про группу.<br />]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 01:41:15 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/00/20211003004936648/pic_bda1adb2ecc78326f6233d6b9cb32013.jpg"
                    type="image/jpeg" length="23574"/>
            <category>Культура</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/vabank/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>Попытку Саакашвили сыграть ва-банк назвали провальной</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/vabank/</link>
            <description>
                <![CDATA[Попытка бывшего президента Грузии Михаила Саакашвили сыграть ва-банк, вернувшись в страну, провалилась. Такое мнение высказал ведущий научный сотрудник института международных исследований МГИМО Николай Силаев. «Политический кризис так и будет продолжаться, только теперь Саакашвили будет сидеть в тюрьме», — считает он.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 01:28:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/23/20211002233141273/pic_a56a8f484960a67bfcff08ed5b68de06.jpg"
                    type="image/jpeg" length="36813"/>
            <category>Бывший СССР</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/crisis/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>В США рассказали о «кадровом кризисе» из-за «Северного потока-2»</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/crisis/</link>
            <description>
                <![CDATA[Сенатор-республиканец Тед Круз вызвал «кадровый кризис» в администрации президента Джо Байдена из-за позиции главы государства по «Северному потоку-2». По данным The New York Times, Круз, выступающий за жесткие санкции в отношении проекта, задерживает утверждение 59 американских послов в верхней палате конгресса.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 01:18:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/01/20211003011517735/pic_20b319ba226dd74380deda80dcc6a6e5.jpg"
                    type="image/jpeg" length="35186"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/montn/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>Россиянка погибла в горах Черногории</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/montn/</link>
            <description>
                <![CDATA[Россиянка Мария Кабельникова погибла при падении в горах Черногории. Об этом сообщила Горная служба спасения страны. Как рассказали в экстренной службе, происшествие случилось на горном массиве Дурмитор между вершинами Велики-Меджед и Мали-Меджед. На данный момент спасатели транспортируют тело погибшей.<br /><br />]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 01:13:16 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/23/20211002232216335/pic_703e03c83dbc5e2941cf0acda4aff455.jpg"
                    type="image/jpeg" length="32077"/>
            <category>Путешествия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/avtobus/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>На российской трассе в ДТП с автобусом пострадали 12 человек</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/avtobus/</link>
            <description>
                <![CDATA[12 человек пострадали в ДТП с автобусом в Хабаровском крае. По предварительным данным, водитель автобуса, в котором находились 30 человек, во время движения по трассе Хабаровск — Комсомольск-на-Амуре не справился с управлением, в результате чего транспортное средство съехало в кювет с последующим опрокидыванием. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 00:59:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/03/00/20211003002245304/pic_3cc1f17581f1a61e779dc292ba684805.jpg"
                    type="image/jpeg" length="70563"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/mozheikoo/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>«Комсомольская правда» отреагировала на задержание Геннадия Можейко</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/mozheikoo/</link>
            <description>
                <![CDATA[Главный редактор газеты «Комсомольская правда» Владимир Сунгоркин отреагировал на задержание журналиста белорусской версии издания Геннадия Можейко. По словам Сунгоркина, еще несколько дней назад газета считала происходящее «затянувшимся недоразумением», однако сейчас он считает ситуацию произволом.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 00:55:37 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/23/20211002234911836/pic_6a1934c5e28abe552de721448d6e3202.jpg"
                    type="image/jpeg" length="49614"/>
            <category>Интернет и СМИ</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/psihiatry/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>В Совфеде назвали письмо Саакашвили из тюрьмы интересным для психиатров</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/psihiatry/</link>
            <description>
                <![CDATA[Российский сенатор Алексей Пушков прокомментировал содержание письма бывшего президента Грузии Михаила Саакашвили, который сейчас находится в Руставской тюрьме. По словам Пушкова, заявления Саакашвили и его сторонников о том, что в Грузии у власти находится «пророссийская власть» представляют интерес для психиатров.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 00:44:42 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/23/20211002234750029/pic_9a30e2ca5b7080501c81d9d9d79a0554.jpg"
                    type="image/jpeg" length="40200"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/mest/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>В США призвали отомстить России за случаи «гаванского синдрома» у американцев</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/mest/</link>
            <description>
                <![CDATA[Обозреватель американского издания 19Fortyfive Джейсон Киллмейер заявил, что США необходимо отомстить России за случаи проявления «гаванского синдрома» у американских госслужащих за границей. По его словам, инциденты с недомоганием у американцев происходят не без «вмешательства извне». <br />]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 00:34:04 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/23/20211002232120333/pic_88b862499db0227860435390dc13b151.jpg"
                    type="image/jpeg" length="50523"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/proshloe/</guid>
            <author>Ксения Назарова</author>
            <title>На Украине напомнили Венгрии о сотрудничестве с нацистами из-за российского газа</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/proshloe/</link>
            <description>
                <![CDATA[Контракт, который заключили Венгрия и «Газпром» на поставку газа является свидетельством «антиукраинских» действий со стороны Будапешта, заявил бывший депутат Рады Олег Тягнибок. По мнению политика, необходимо напоминать венграм о сотрудничестве с Третьим рейхом каждый раз при обсуждении разногласий Украины с Венгрией.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 00:24:21 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/23/20211002232201337/pic_8380dc5539a6558e7610fc71cccd6442.jpg"
                    type="image/jpeg" length="58099"/>
            <category>Бывший СССР</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/03/exo/</guid>
            <author>Даниил Иринин</author>
            <title>В экипировку российских солдат включат экзоскелет</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/03/exo/</link>
            <description>
                <![CDATA[Перспективная экипировка российских солдат получит специальную подсистему. В нее войдут беспилотные летательные аппараты, робототехнические комплексы и экзоскелет. Промышленные предприятия России работают над интеграцией подсистемы в перспективный комплект экипировки Сухопутных войск. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 00:13:49 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/01/16/20211001161154066/pic_a9f8cecf1d917e0e32f0dd0ca1d08bdb.jpg"
                    type="image/jpeg" length="100694"/>
            <category>Наука и техника</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/rpc/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>В РПЦ отсоветовали верующим россиянкам выходить замуж за неверующих мужчин</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/rpc/</link>
            <description>
                <![CDATA[Председатель отдела внешних церковных связей Московского патриархата митрополит Волоколамский Иларион (Алфеев) отсоветовал верующим россиянкам выходить замуж за неверующих мужчин. По его мнению, «по-настоящему верующая девушка» должна понимать, что если муж будет «антирелигиозно настроен», то это сломает ее судьбу.]]>
            </description>
            <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 00:07:51 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/23/20211002230847849/pic_54d64887f5f742985b71b95cc94b8431.jpg"
                    type="image/jpeg" length="38530"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/kol/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>Названа «столица» телефонных мошенников</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/kol/</link>
            <description>
                <![CDATA[«Столицей» телефонного мошенничества можно считать украинский город Днепр, заявил зампред правления Сбербанка Станислав Кузнецов. По его словам, в конце 2020 года там располагалось до тысячи кол-центров мошенников. Сейчас же эксперты банка считают, что в Днепре осталось около 150 центров.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 23:59:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/22/20211002224029773/pic_36d2a52fb5d64a5b19516e69afecce3a.jpg"
                    type="image/jpeg" length="90411"/>
            <category>Экономика</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/pavlovich/</guid>
            <author>Николай Костюков</author>
            <title>Российский тяжеловес UFC подерется впервые за два года</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/pavlovich/</link>
            <description>
                <![CDATA[Российский боец смешанного стиля (MMA) Сергей Павлович узнал имя нового соперника в рамках Абсолютного бойцовского чемпионата (UFC). По информации журналиста Аарона Бронстетера, 29-летний Павлович примет участие в турнире UFC 4 декабря. В октагоне тяжеловесу будет противостоять канадец Тэннер Бозер.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 23:53:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/23/20211002235346736/pic_d1f1f23a4b27cf856560a027bb69bffc.jpg"
                    type="image/jpeg" length="73187"/>
            <category>Спорт</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/krisis/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>Украине предрекли неизбежный кризис зимой</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/krisis/</link>
            <description>
                <![CDATA[Бывший министр экономики Украины Виктор Суслов предрек стране неизбежный энергетический кризис в зимний период из-за нехватки газа для отопления после того, как объемы его транзита в Европу через украинскую территорию были снижены. Он объяснил, что зимой для поддержания экспорта Украина берет газ из трубы.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 23:45:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/22/20211002225616349/pic_3931b1fce92e23be829e57bae4e95a35.jpg"
                    type="image/jpeg" length="39833"/>
            <category>Бывший СССР</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/f35/</guid>
            <author>Ксения Назарова</author>
            <title>В США назвали сроки размещения в Европе истребителей F-35</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/f35/</link>
            <description>
                <![CDATA[Соединенные Штаты намерены начать развертывание истребителей F-35 в Европе в конце 2021 года, заявил подполковник ВВС США, командир 495-й эскадрильи Йен Маклафлин. Истребителями пятого поколения оснастят эскадрилью «Валькирия», которая базируется на авиабазе Лейкенхит в Великобритании. В ее состав войдут 27 самолетов.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 23:36:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/22/20211002222444762/pic_9d4c992884c6c439107687c115c02dd1.jpg"
                    type="image/jpeg" length="81808"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/nashh/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>Украинский телеканал рассказал о нападении на журналистов в Херсоне</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/nashh/</link>
            <description>
                <![CDATA[Украинский телеканал «Наш» рассказал о нападении на журналистов во время выездного эфира в городе Херсоне. Подробностей произошедшего не сообщается. Во время эфира ведущий сообщил, что в ситуацию вмешались сотрудники полиции. Советник президента Украины Сергей Шефир заявил, что это является давлением на власть.<br />]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 23:32:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/22/20211002222340869/pic_6e1c28e93b0f980190f3fde48da858d7.jpg"
                    type="image/jpeg" length="50587"/>
            <category>Интернет и СМИ</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/podozrevaemie/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>В Ленобласти задержали подозреваемого в убийстве матери и сестры</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/podozrevaemie/</link>
            <description>
                <![CDATA[В Ленинградской области был задержан молодой человек, которого подозревают в убийстве своей матери и трехлетней сводной сестры. По данным областного управления СК, подозреваемый 2000 года рождения был задержан по «горячим следам» следователями и сотрудниками полиции. Тела женщины и ребенка были найдены в поселке Бугры.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 23:21:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/22/20211002222854960/pic_db6a21c2f508bd0bdcb9cfe845ef3ed9.jpg"
                    type="image/jpeg" length="86818"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/penalty/</guid>
            <author>Николай Костюков</author>
            <title>Появилось видео матча ЦСКА и «Краснодара» со скандальным эпизодом</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/penalty/</link>
            <description>
                <![CDATA[В сети появилось видео матча десятого тура Российской премьер-лиги (РПЛ) между ЦСКА и «Краснодаром». Встреча завершилась вничью со счетом 0:0. В самой концовке матча случился скандальный эпизод: арбитр Владимир Москалев не назначил пенальти в ворота армейцев. После десяти матчей РПЛ у обеих команд по 17 очков.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 23:08:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/23/20211002230728156/pic_4d62554f877b9da833dd84e682e68a42.jpg"
                    type="image/jpeg" length="112212"/>
            <category>Спорт</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/tyson/</guid>
            <author>Николай Костюков</author>
            <title>Майк Тайсон захотел подраться со звездой YouTube</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/tyson/</link>
            <description>
                <![CDATA[Бывший чемпион мира по боксу в тяжелом весе Майк Тайсон заявил, что хотел бы провести бой со звездой YouTube Логаном Полом. 55-летний спортсмен признался, что хотел бы подраться с Полом. «Я бы заработал кучу денег», — подчеркнул Тайсон. Тайсон вернулся в ринг в ноябре 2020-го. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 22:59:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/22/20211002225055329/pic_6c0285c8b81e08d9684999c8293a03d3.jpg"
                    type="image/jpeg" length="30796"/>
            <category>Спорт</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/gd_kp/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>В Госдуме отреагировали на задержание журналиста «Комсомольской правды»</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/gd_kp/</link>
            <description>
                <![CDATA[Первый заместитель председателя комитета Госдумы по делам СНГ, евразийской интеграции и связям с соотечественниками Константин Затулин отреагировал на задержание белорусского журналиста «Комсомольской правды» Геннадия Можейко. Депутат отметил, что не может обсуждать причину задержания Можейко и давать оценку.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 22:53:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/22/20211002224634847/pic_02e56fdcb0a5b345a455d16a194a6b8e.jpg"
                    type="image/jpeg" length="137837"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/bel_const/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>Объявлен срок представления поправок в конституцию Белоруссии</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/bel_const/</link>
            <description>
                <![CDATA[Итоговый проект поправок в конституцию Белоруссии представят для публичного обсуждения не позднее 7 ноября. Об этом рассказал член конституционной комиссии Юрий Воскресенский.  До анонсирования к работе подключатся «президентские» высокопрофессиональные юристы, которые должны «дошлифовать» спорные разделы.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 22:48:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/22/20211002221640260/pic_151ab3b24b5023dd723c281aeffe8b06.jpg"
                    type="image/jpeg" length="54362"/>
            <category>Бывший СССР</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/srok/</guid>
            <author>Ксения Назарова</author>
            <title>Зеленский заявил о желании быть президентом до полного выполнения своих обещаний</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/srok/</link>
            <description>
                <![CDATA[Президент Украины Владимир Зеленский, выступая на заседании фракции «Слуга народа», заявил, что хотел бы остаться на посту главы государства до полного выполнения всех своих предвыборных обещаний. Украинский лидер также отметил, что в  программе больше нет таких пунктов, которые он и его партия не смогли бы выполнить.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 22:35:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/21/20211002213820275/pic_324ccafa85372cf3f35745eb363540d5.jpg"
                    type="image/jpeg" length="49498"/>
            <category>Бывший СССР</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/cel/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>В США раскрыли цель новой мутации коронавируса</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/cel/</link>
            <description>
                <![CDATA[По данным исследователей, COVID-19 эволюционирует и приспосабливается для лучшей передачи воздушно-капельным путем. Американские ученые обнаружили, что новые «альфа»- и «дельта»-штаммы коронавируса способны перемещаться на большие расстояния и оседать прямо в легких, что наиболее опасно для человека. Данное открытие го]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 22:22:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/21/20211002215455234/pic_f4367746b1ac54d77ad8b22f2453ea6a.jpg"
                    type="image/jpeg" length="56597"/>
            <category>Наука и техника</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/milokhin_medvedeva/</guid>
            <author>Николай Костюков</author>
            <title>Появилось видео выступления Милохина и Медведевой на «Ледниковом периоде»</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/milokhin_medvedeva/</link>
            <description>
                <![CDATA[В сети появилась полная версия номера фигуристки Евгении Медведевой и тиктокера Данилы Милохина на шоу «Ледниковый период». Милохин и Медведева выступали под песню Suis-Moi Уилли Уильяма и Vitaa. Во время проката тиктокер неудачно выполнил поддержку, что повлекло за собой падение фигуристки и самого Милохина. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 22:08:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/22/20211002220759603/pic_a4cdf36b28095fd0d670148c57696e4d.jpg"
                    type="image/jpeg" length="75474"/>
            <category>Спорт</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/kp_minsk/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>«Комсомольская правда» направит своего представителя в Минск</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/kp_minsk/</link>
            <description>
                <![CDATA[Представитель «Комсомольской правды» отправится в Минск, где находится задержанный журналист белорусской версии издания Геннадий Можейко. Об этом сообщил главный редактор газеты Владимир Сунгоркин. «Это просто работник "Комсомольской правды". Сколько понадобится, столько и будет там», — уточнил Сунгоркин.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 21:58:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/21/20211002215655164/pic_cec61969df0d3f033b901d98167e8c15.jpg"
                    type="image/jpeg" length="57510"/>
            <category>Интернет и СМИ</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/mozh2/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>Главный редактор «Комсомольской правды» рассказал подробности задержания Можейко</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/mozh2/</link>
            <description>
                <![CDATA[Главный редактор «Комсомольской правды» Владимир Сунгоркин рассказал подробности задержания журналиста белорусской версии издания Геннадия Можейко. По информации Сунгоркина, у Можейко несколько часов проходил большой обыск, который проводили семь следователей. Журналист уехал в Москву по личным делам.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 21:52:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/21/20211002213856098/pic_01ba48914df92e6e0ca69e51f1cbb979.jpg"
                    type="image/jpeg" length="80159"/>
            <category>Интернет и СМИ</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/censor/</guid>
            <author>Ксения Назарова</author>
            <title>Минск обвинил американский телеканал в обмане после интервью с Лукашенко</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/censor/</link>
            <description>
                <![CDATA[Пресс-секретарь МИД Белоруссии Анатолий Глаз обвинил американский телеканал CNN в обмане после интервью с президентом страны Александром Лукашенко. По его словам, пообещала, что покажет беседу с белорусским лидером «без купюр», однако cамому интервью посвятили 25 процентов времени.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 21:41:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/21/20211002210827307/pic_983949a01cb08df915e3faad634e8b07.jpg"
                    type="image/jpeg" length="42098"/>
            <category>Бывший СССР</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/interesy/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>В Госдуме ответили на заявления о действиях Саакашвили в интересах России</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/interesy/</link>
            <description>
                <![CDATA[Депутат Елена Панина ответила на заявление лидера правящей партии «Грузинская мечта» Ираклия Кобахидзе о том, что Михаил Саакашвили действует в интересах России. По ее словам, причиной подобного освещения возвращения Саакашвили в Грузию является то, что нынешнее руководство страны придерживается прозападного курса.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 21:36:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/21/20211002212918062/pic_787d5c9b217116d7db45a5f65113e231.jpg"
                    type="image/jpeg" length="60718"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/greta/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>Грету Тунберг заметили в объятиях молодого человека</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/greta/</link>
            <description>
                <![CDATA[18-летняя шведская экоактивистка Грета Тунберг была замечена в компании молодого человека на шествии в защиту климата в Милане. На снимках, сделанных местным репортером, видно, как девушка кормит чипсами неизвестного юношу, а тот ее нежно обнимает за плечи. Кадры были сделаны во время мероприятия Fridays 4 Future.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 21:22:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/21/20211002212123717/pic_44484f3bba7c82196308af658e83f803.jpg"
                    type="image/jpeg" length="39321"/>
            <category>Из жизни</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/mozhei/</guid>
            <author>Марина Совина</author>
            <title>Главный редактор «Комсомольской правды» прокомментировал задержание Можейко</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/mozhei/</link>
            <description>
                <![CDATA[Главный редактор «Комсомольской правды» Владимир Сунгоркин прокомментировал задержание журналиста белорусской версии издания Геннадия Можейко. «Все, что происходит с "Комсомольской правдой", это просто такой… Наверное, самое точное слово — произвол», — сказал он, подчеркнув, что не понимает, чем вызвана такая реакция.<br />]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 21:10:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/21/20211002211751002/pic_aee931e81bb0c09e61b9f56f517b7223.jpg"
                    type="image/jpeg" length="63913"/>
            <category>Интернет и СМИ</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/ignashevich/</guid>
            <author>Николай Костюков</author>
            <title>Назван новый клуб в карьере Игнашевича</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/ignashevich/</link>
            <description>
                <![CDATA[Российский тренер и бывший игрок сборной России Сергей Игнашевич станет новым тренером калининградской «Балтики». Ожидается, что соглашение между клубом и 42-летним специалистом будет подписано в понедельник. На посту главного тренера «Балтики» Игнашевич сменит Евгения Калешина. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 21:06:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/20/20211002205748193/pic_c6b0bfcb6b69bb43babb51df2470cdb7.jpg"
                    type="image/jpeg" length="81611"/>
            <category>Спорт</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/chiliprotests/</guid>
            <author>Николай Чигасов</author>
            <title>Разгон протестующих в Чили водометами и слезоточивым газом попал на видео</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/chiliprotests/</link>
            <description>
                <![CDATA[В ответ на беспорядки, в которые переросла акция протеста в чилийской столице Сантьяго, полиция применила водометы и слезоточивый газ. Действия сотрудников попали на видео. Демонстрация началась 1 октября в честь двухлетней годовщины начала протестов, которые привели к изменениям в конституции, принятой при Пиночете.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 20:58:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/20/20211002201631146/pic_114e15acbbab69655caea59a5b39a0c6.jpg"
                    type="image/jpeg" length="37391"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/ukrvac/</guid>
            <author>Николай Чигасов</author>
            <title>На Украине рассказали о создании собственной вакцины от COVID-19</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/ukrvac/</link>
            <description>
                <![CDATA[Производство первой украинской вакцины от коронавируса начнется в 2022 году. Об этом сообщил министр здравоохранения Украины Виктор Ляшко. Глава украинского Минздрава пообещал президенту Владимиру Зеленскому, что к этому сроку первая украинская вакцина «сойдет с линии».]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 20:55:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/20/20211002203934229/pic_1e1d232ae3385cc1462a6af7a29bde78.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="40031"/>
            <category>Бывший СССР</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/tapochki/</guid>
            <author>Артур Галеев</author>
            <title>Американец подал в суд на жену из-за разбросанных тапочек</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/tapochki/</link>
            <description>
                <![CDATA[Житель Кливленда попытался засудить собственную жену после того, как упал в подвал, споткнувшись об оставленные ею на пороге тапочки. Он потребовал возмещения средств, потраченных на лечение: падение обернулось переломами обеих рук и ноги. Американское правосудие встало на сторону ответчика.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 20:40:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/20/20211002202953079/pic_c4a00dcd407e2c0b5ad18d22cd1ab399.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="29841"/>
            <category>Из жизни</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/usfrance/</guid>
            <author>Николай Чигасов</author>
            <title>Во Франции с помощью США задержали пытавшегося купить автомат исламиста</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/usfrance/</link>
            <description>
                <![CDATA[Французские правоохранители в сотрудничестве со спецслужбами США задержали исламиста, пытавшегося купить автомат Калашникова. Выяснилось, что 27-летний гражданин Франции из департамента Сена-Сен-Дени (к северу от Парижа) с помощью даркнета вышел на связь с продавцами оружия. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 20:31:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/19/20211002192449041/pic_119f813a7aeb49f6ef69723d21f47f3b.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="31049"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/pozdr/</guid>
            <author>Татьяна Романова</author>
            <title>Участники «Большой перемены» поздравили учителей с профессиональным праздником</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/pozdr/</link>
            <description>
                <![CDATA[Участники всероссийского конкурса «Большая перемена», являющегося проектом президентской платформы «Россия — страна возможностей», провели флешмоб, в рамках которого поздравили учителей с их профессиональным праздником. Об этом сообщает ресурс Федерал Пресс.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 20:22:13 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/20/20211002202559013/pic_098a95c05b30ea9757aa4bd01715af39.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="113418"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/chess_win/</guid>
            <author>Николай Костюков</author>
            <title>Российские шахматистки выиграли командный чемпионат мира</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/chess_win/</link>
            <description>
                <![CDATA[Женская сборная России по шахматам одержала победу над командой Индии в финале командного чемпионата мира. Российские шахматистки оказались сильнее соперниц из Индии по итогам двух матчей. Сборная России выиграла золото турнира, который проходил в испанском городе Ситжес. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 20:22:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/20/20211002202221115/pic_aeb9b63c399d8e49c22a832cbd4d6e0d.jpg"
                    type="image/jpeg" length="84506"/>
            <category>Спорт</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/postradavshaya/</guid>
            <author>Варвара Кошечкина</author>
            <title>Пострадавшую при взрыве газа в Нижнем Новгороде подключили к аппарату ИВЛ</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/postradavshaya/</link>
            <description>
                <![CDATA[Женщина, получившая ожоги 95 процентов тела после взрыва газа в девятиэтажном доме в Нижнем Новгороде, подключена к аппарату искусственной вентиляции легких (ИВЛ). Об этом сообщил ректор Приволжского исследовательского медицинского университета (ПИМУ) Николай Карякин. В городе ранее был объявлен режим ЧС.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 20:18:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/19/20211002193958564/pic_c23be01fb6b65c3f860b11c5de2194f0.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="37127"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/terrorles/</guid>
            <author>Николай Чигасов</author>
            <title>Террористы в Сирии доставили к фронту ракеты с отравляющими веществами</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/terrorles/</link>
            <description>
                <![CDATA[Боевики террористической организации «Джебхат ан-Нусра» (<i>запрещена в России</i>) доставили к линии соприкосновения с сирийской армией ракеты, боеголовки которых начинены отравляющими веществами. Об этом пишет сирийское государственное агентство SANA. Так террористы хотели подстроить химическую атаку.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 19:59:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/19/20211002194643495/pic_b36da208d032882956fc22493e011c18.jpg"
                    type="image/jpeg" length="70136"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/mechta/</guid>
            <author>Артур Галеев</author>
            <title>Экзитполы зафиксировали лидерство правящей партии на выборах в Грузии</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/mechta/</link>
            <description>
                <![CDATA[Правящая партия Грузии побеждает на местных выборах, согласно данным экзитполов сразу нескольких телекомпаний страны. Превосходство над оппозиционным «Единым национальным движением» составляет по разным оценкам от 5,6 до 20,4 процента голосов. Также приводятся противоречивые прогнозы относительно выборов мэра Тбилиси.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 19:54:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/19/20211002194327774/pic_48c08b1f586de659fb62cfccf282936c.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="116641"/>
            <category>Бывший СССР</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/spchbel/</guid>
            <author>Николай Чигасов</author>
            <title>СПЧ призвал Белоруссию освободить журналиста «Комсомольской правды»</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/spchbel/</link>
            <description>
                <![CDATA[Постоянная комиссия по правам человека в информационной сфере Совета при президенте России по развитию гражданского общества и правам человека обратилась к Минску с призывом освободить журналиста «Комсомольской правды в Беларуси» Геннадия Можейко. Журналист не может преследоваться из-за своей работы.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 19:42:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/18/20211002181846615/pic_d289f0b70053e3a7158e110803a38518.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="67902"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/sputnik/</guid>
            <author>Николай Чигасов</author>
            <title>Стало известно о сроках признания ВОЗ российской вакцины «Спутник V»</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/sputnik/</link>
            <description>
                <![CDATA[Всемирная организация здравоохранения может признать российскую вакцину против коронавируса «Спутник V» через 1-2 месяца. О таких сроках заявил глава аргентинской фармкомпании Richmond Laboratories Марсело Фигейрас. Он также заверил, что препарат российского производства был проверен «на сотнях миллионов людей».<br />]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 19:25:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/18/20211002182348753/pic_f688faee48a4400db897cc9c9d307968.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="8881"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/barca_kouman/</guid>
            <author>Николай Костюков</author>
            <title>В «Барселоне» высказались о будущем главного тренера команды</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/barca_kouman/</link>
            <description>
                <![CDATA[Президент «Барселоны» Хоан Лапорта высказался относительно будущего главного тренера каталонцев Рональда Кумана. «Куман сохранит свой пост. У него есть кредит доверия», — заявил Лапорта перед матчем «Барселоны» против мадридского «Атлетико». Куман возглавил «Барселону» в августе 2020-го.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 19:21:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/19/20211002190604796/pic_fb94eaacfb1e445dec61ca3f5674c2f3.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="40544"/>
            <category>Спорт</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/skolioz/</guid>
            <author>Артур Галеев</author>
            <title>Россиянам рассказали о простых способах лечения сколиоза</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/skolioz/</link>
            <description>
                <![CDATA[Врач-невролог и остеопат Александр Евдокимов рассказал, каким образом взрослые пациенты могут бороться с приобретенным сколиозом и другими нарушениями осанки. По его словам, достаточно выполнять несколько базовых упражнений, которые сводятся к разминке различных групп мышц.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 19:19:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/19/20211002191114862/pic_82ba113387d4292fe9f64b9b6e38c48f.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="81326"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/sovet/</guid>
            <author>Анна Филипенко</author>
            <title>Косметолог дала советы по уходу за лицом женщинам после 40</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/sovet/</link>
            <description>
                <![CDATA[Женщинам после 40 лет необходимо уделять особое внимание увлажнению кожи лица. Такой совет дала врач-косметолог, дерматолог Татьяна Егорова. Также Егорова посоветовала выбирать увлажняющие средства, в которых не более 12 компонентов. При этом она призвала отдавать предпочтения легким флюидным средствам.<br />]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 19:05:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/18/20211002184959585/pic_6667b38b1c6340d00ae2da142aa3a320.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="33468"/>
            <category>Ценности</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/ocenka/</guid>
            <author>Анна Филипенко</author>
            <title>Зеленский оценил свою работу на посту президента</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/ocenka/</link>
            <description>
                <![CDATA[Президент Украины Владимир Зеленский оценил свою работу за два года на посту главы государства. По его словам, такие оценки должны делать жители Украины. Однако он высказал мнение, что его работу можно оценить на 7-8 баллов по 12-бальной шкале. Он оценил работу парламентской партии «Слуга народа» на «три с плюсом».]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 18:53:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/18/20211002181952984/pic_7a0d8134bf7611e70817e026afc708bb.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="43467"/>
            <category>Бывший СССР</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/daleko_ne_ushli/</guid>
            <author>Артур Галеев</author>
            <title>Задержаны пытавшиеся избавиться от мумифицированных останков в Одинцове супруги</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/daleko_ne_ushli/</link>
            <description>
                <![CDATA[Семейная пара, подозреваемая в убийстве пожилых супругов в подмосковном Одинцово, задержана. Об этом сообщили в ГУ МВД по Московской области. Тела пожилых людей, погибших по меньшей мере три месяца назад, обнаружили после того, как предполагаемые убийцы попытались избавиться от останков.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 18:44:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/18/20211002184104023/pic_a6b69087bf90f121fc9867dbc247d59e.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="18965"/>
            <category>Силовые структуры</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/dynamo/</guid>
            <author>Николай Костюков</author>
            <title>«Крылья Советов» обыграли «Динамо» в матче РПЛ</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/dynamo/</link>
            <description>
                <![CDATA[Столичное «Динамо» принимало у себя самарские «Крылья Советов» в рамках десятого тура Российской премьер-лиги (РПЛ). Гости отличились на 23-й минуте матча. Гол на счету российского полузащитника «Крыльев» Романа Ежова. Он воспользовался передачей партнера со своей половины поля и поразил ворота Игоря Лещука.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 18:29:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/18/20211002181142652/pic_d145c540426a8a78a916ecc3a8fefc9a.jpg"
                    type="image/jpeg" length="104623"/>
            <category>Спорт</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/bones/</guid>
            <author>Артур Галеев</author>
            <title>Страшная находка в стене поставила в тупик пользователей TikTok и полицию</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/bones/</link>
            <description>
                <![CDATA[Пользователь TikTok выложил в социальной сети короткое видео, на котором изображены останки неизвестного существа, обнаруженные в стене. Пост быстро стал вирусным, его посмотрели более двух миллионов пользователей. В комментариях родилось предположение, что кости принадлежат человеку.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 18:23:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/18/20211002180854632/pic_155154a322bafdf4217577d3cc840773.jpg"
                    type="image/jpeg" length="30240"/>
            <category>Интернет и СМИ</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/reason/</guid>
            <author>Анна Филипенко</author>
            <title>Зеленский назвал причины для увольнения украинских министров</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/reason/</link>
            <description>
                <![CDATA[Президент Украины Владимир Зеленский заявил, что вопрос увольнения министров в стране сегодня не актуален. Он порассуждал о возможных кадровых перестановках и заявил, что касается «должностей министров — это вопрос не к личности, это вопрос к результатам». Он добавил, что перед всеми министрами стоят задачи.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 18:18:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/17/20211002175424680/pic_2f630d24dc0a6eb05a53dd1d2f525318.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="53456"/>
            <category>Бывший СССР</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/izbili/</guid>
            <author>Анна Филипенко</author>
            <title>В Подмосковье четверо мигрантов избили пассажира электрички и попали на видео</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/izbili/</link>
            <description>
                <![CDATA[В Подмосковье мигранты избили пассажира электрички на платформе Поварово. Инцидент сняли на видео. Мужчину пытали из-за предположительной кражи. Мигранты избивали его ногами, при этом пострадавший лежал на платформе и бы раздет по пояс. Позже на место происшествия приехала полиция, а избитого мужчину госпитализировали.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 18:10:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/17/20211002172114032/pic_39fc2c622e27ab5e2cefa6575d169033.jpg"
                    type="image/jpeg" length="55012"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/schastie/</guid>
            <author>Анастасия Шейкина</author>
            <title>В Испании позавидовали россиянам из-за цен на ЖКХ</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/schastie/</link>
            <description>
                <![CDATA[Журналист испанской газеты El Periodico Марк Мархинедас заявил о счастье россиян после того, как сравнил цены на электроэнергию в России и в Испании. Об этом сообщает РИА Новости. Киловатт-час в России для домашнего потребления стоит около 4,5 рубля, а в Испании — 16 рублей.<br />]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 17:57:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/17/20211002173303255/pic_4eae5b5a5f8984db4c19c64201caf47e.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="22899"/>
            <category>Среда обитания</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/shmidt/</guid>
            <author>Николай Костюков</author>
            <title>Самая сексуальная спортсменка мира устроила дефиле для фанатов</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/shmidt/</link>
            <description>
                <![CDATA[Немецкая бегунья Алиса Шмидт, которую издание Busted Coveragе признало самой сексуальной спортсменкой мира, показала несколько своих нарядов в социальных сетях. Шмидт устроила дефиле, продемонстрировав пользователям Instagram несколько вариантов нарядов. У немки 2,5 миллиона подписчиков в Instagram.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 17:44:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/17/20211002173151699/pic_9e0a174b4374ff1ee95b6d484db988f9.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="55287"/>
            <category>Спорт</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/death/</guid>
            <author>Николай Чигасов</author>
            <title>Умер актер Андрей Дубовский</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/death/</link>
            <description>
                <![CDATA[Советский и российский актер Андрей Дубовский скончался в возрасте 64 лет. Причина смерти неизвестна. Дубовский окончил ГИТИС в 1980-м году, однако в кино дебютировал годом ранее. В 1979 году он снялся в «Ватаге "Семь ветров"», «Меленьких трагедиях», «Любви за любовь», «Городе над головой». ]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 17:39:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/17/20211002172838946/pic_347df267df6bc9e5ed8df42073f8588e.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="27421"/>
            <category>Культура</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/mars/</guid>
            <author>Анастасия Шейкина</author>
            <title>Синоптик сравнил погоду в России в октябре с марсианской</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/mars/</link>
            <description>
                <![CDATA[Погода в России в октябре будет напоминать климат Марса. Такое сравнение привел ведущий сотрудник центра погоды «Фобос» Евгений Тишковец в своем Instagram. В первой половине октября ожидается сухая погода, а количество солнечных дней будет выше нормы. «Грядущий октябрь будет противоположностью сентября», — заявил он.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 17:30:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/17/20211002171900418/pic_289428c2324d67cb7a969233d02b8f98.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="34181"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/zirkon/</guid>
            <author>Иван Потапов</author>
            <title>На Украине рассказали о «слепоте» российского «Циркона»</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/zirkon/</link>
            <description>
                <![CDATA[Россия в ответ на испытания американского гиперзвукового оружия оперативно отчиталась о завершении летно-конструкторских тестов «слепой» ракеты «Циркон», утверждает украинская Defense Express. Таким образом в публикации прокомментировали сообщение ТАСС о завершении серии надводных тестов «Циркона».]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 17:17:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/10/20211002105707659/pic_334f681121487116897c243d31e71fea.jpg"
                    type="image/jpeg" length="50013"/>
            <category>Наука и техника</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/control/</guid>
            <author>Анастасия Шейкина</author>
            <title>Захарова прокомментировала блокировку белорусской «Комсомольской правды»</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/control/</link>
            <description>
                <![CDATA[Российское посольство находится в контакте с белорусской стороной по вопросу существования в стране «Комсомольской правды», которая ранее была заблокирована на территории Белоруссии. Об этом заявила официальный представитель МИД России Мария Захарова. Она подчеркнула, что филиал газеты функционирует в России.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 17:17:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/17/20211002170224481/pic_38eb66a74aadfa5f34bd214e5a5523b5.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="18273"/>
            <category>Интернет и СМИ</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/molotok/</guid>
            <author>Анна Филипенко</author>
            <title>Россиянин с молотком угрожал ребенку на детской площадке и попал на видео</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/molotok/</link>
            <description>
                <![CDATA[В Екатеринбурге на детской площадке мужчина с молотком в руках угрожал ребенку. Видео инцидента появилось в сети. На кадрах, снятых очевидцами, мужчина в светлом пиджаке и солнечных очках держит молоток в руках, возле него стоят несколько мальчиков. К одному их них россиянин обращается с угрозами.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 17:08:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/16/20211002164658520/pic_f4c53e1c932728bdbadec6b40ed1bb38.jpg"
                    type="image/jpeg" length="59389"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/batalon/</guid>
            <author>Варвара Кошечкина</author>
            <title>В Афганистане создали батальон террористов-смертников</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/batalon/</link>
            <description>
                <![CDATA[Заместитель губернатора провинции Бадахшан Нисар Ахмад Ахмади сообщил, что власти Афганистана создали эксклюзивный батальон террористов-смертников, который будет переброшен к границам страны. Подразделение, в частности, будет направлен в северо-восточную провинцию Бадахшан, которая граничит с Таджикистаном и Китаем.<br />]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 17:04:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/16/20211002164253511/pic_d4e8b3abbb40612e11c4cd73f9b8e5a5.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="33526"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/teplyakova/</guid>
            <author>Николай Чигасов</author>
            <title>В МГУ прокомментировали слова отца девятилетней студентки об угрозах отчисления</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/teplyakova/</link>
            <description>
                <![CDATA[В Московском государственном университете опровергли слова отца девятилетней студентки Алисы Тепляковой о намерении сотрудников вуза отчислить его дочь. Ранее сам Евгений Тепляков пояснил, что угрозы отчисления поступали от отдельных преподавателей, однако это не было позицией вуза. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 17:02:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/16/20211002163702795/pic_d6978d5fdbe34ff6f1d79fe9d365ffa1.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="17443"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/samoschnikov/</guid>
            <author>Анастасия Борисова</author>
            <title>Футболист сборной России получил травму перед матчами отбора к ЧМ</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/samoschnikov/</link>
            <description>
                <![CDATA[Полузащитник сборной России и казанского «Рубина» Илья Самошников получил травму в матче десятого тура Российской премьер-лиги (РПЛ) против «Нижнего Новгорода». Футболист был заменен на 23-й минуте встречи после того, как один из игроков соперника наступил ему на голеностоп.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 16:58:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/16/20211002164528610/pic_80eaaa0ce776823162a3c3702204c7da.jpg"
                    type="image/jpeg" length="77691"/>
            <category>Спорт</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/szhr/</guid>
            <author>Анастасия Шейкина</author>
            <title>В СЖР прокомментировали задержание журналиста «КП в Беларуси» Можейко</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/szhr/</link>
            <description>
                <![CDATA[Журналист белорусской «Комсомольской правды» Геннадий Можейко, который был задержан в Москве, должен быть освобожден, потому что ему не предъявили никакого обвинения. Так прокомментировал ситуацию секретарь Союза журналистов России (СЖР) Тимур Шафир, его цитирует ТАСС. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 16:52:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/16/20211002162903760/pic_77d300fcdb962d41dbeddbc5a1c6de88.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="32541"/>
            <category>Интернет и СМИ</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/fobos/</guid>
            <author>Анастасия Шейкина</author>
            <title>На Москву надвинулась «барическая гора»</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/fobos/</link>
            <description>
                <![CDATA[В ближайшее время в Москве из-за рекордно высоких показателей атмосферного давления жителей столицы ждет «барическая гора». Об этом сообщается на сайте центра погоды «Фобос». Синоптики сообщили, что утром в субботу, 2 октября, показатели атмосферного давления обновили суточный рекорд 1975 года.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 16:51:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/16/20211002160356951/pic_29113a613aa1d22a2c735aa3cb99a0fb.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="21428"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/podorvalsya/</guid>
            <author>Варвара Кошечкина</author>
            <title>Взрыватель банкоматов захотел поделиться опытом и подорвался</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/podorvalsya/</link>
            <description>
                <![CDATA[Двое преступников, специализировавшихся на взрыве банкоматов, решили поделиться опытом и подорвались при записи обучающего видеоурока в Нидерландах, пишет RTE. «Главный подозреваемый, 29-летний мужчина, подорвался при записи видео-инструкции. Его 24-летний сообщник был серьезно ранен», — рассказали в Европоле.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 16:49:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/16/20211002163112424/pic_62955b112757b65a430782f76587e9f9.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="24948"/>
            <category>Из жизни</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/doshik/</guid>
            <author>Артур Галеев</author>
            <title>Стоимость «Доширака» в интернете выросла до десятков тысяч рублей</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/doshik/</link>
            <description>
                <![CDATA[В России продолжают появляться объявления о продаже по завышенным ценам лапши быстрого приготовления «Доширак». Они стали ответом на сообщения, что этот продукт начал пропадать из российских магазинов. Дефицит лапши связали с тем, что завод, изготавливавший продукт, якобы приостановил производство.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 16:42:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/16/20211002163222199/pic_a6e4fee945c81f062830db391ceb9885.jpg"
                    type="image/jpeg" length="93939"/>
            <category>Интернет и СМИ</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/ezdit/</guid>
            <author>Анна Филипенко</author>
            <title>Советник Зеленского после покушения начал ездить на специальном автомобиле</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/ezdit/</link>
            <description>
                <![CDATA[Советник президента Украины Владимира Зеленского Сергей Шефир после покушения начал ездить на бронированном автомобиле. Он заявил, что его передвижение на специальном транспорте «не секрет». Также он добавил, что это необходимо, так как он является фигурантом уголовного производства.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 16:39:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/16/20211002161528950/pic_639a99a8f34894cbf23ae3361d1284f0.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="68839"/>
            <category>Бывший СССР</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/kudrinworks/</guid>
            <author>Николай Чигасов</author>
            <title>Кудрин дал россиянам совет по работе</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/kudrinworks/</link>
            <description>
                <![CDATA[На специалистов в области креативной индустрии в ближайшие десять лет будет большой спрос. С таким прогнозом выступил глава Счетной палаты России Алексей Кудрин. Как пояснил экономист, это происходит из-за желания современного потребителя видеть больше индивидуальных качеств в каждом отдельном продукте. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 16:30:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/16/20211002161259984/pic_c06630a1cff917118092714a342a64e9.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="19391"/>
            <category>Экономика</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/4islo/</guid>
            <author>Анна Филипенко</author>
            <title>Российский иммунолог объяснил рост числа больных коронавирусом</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/4islo/</link>
            <description>
                <![CDATA[Рост числа больных коронавирусом связан не только с понижением температуры, но и большим числом социальных контактов, характерных для холодного времени года. Такое объяснение дал гендиректор компании по исследованиям, разработке и регистрации лекарственных препаратов, иммунолог Николай Крючков. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 16:12:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/15/20211002154535215/pic_e8dffe1173500f3abaf1f94ed479bc71.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="19105"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/verkhovnyy_pravitel/</guid>
            <author>Варвара Кошечкина</author>
            <title>Жириновский предложил переименовать президента России в Верховного правителя</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/verkhovnyy_pravitel/</link>
            <description>
                <![CDATA[Лидер ЛДПР Владимир Жириновский предложил переименовать должность президента России. Политик считает, что главу государства следует называть «Верховным правителем». При этом политик отметил, что партия поддерживает новый законопроект о замене названия должности губернаторов на глав регионов. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 16:07:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/15/20211002154807765/pic_65771cb41356d9ef3689ac63d8db147f.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="15831"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/nov_rub/</guid>
            <author>Анастасия Борисова</author>
            <title>Дебютант РПЛ одержал победу над «Рубином»</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/nov_rub/</link>
            <description>
                <![CDATA[Футбольный клуб «Нижний Новгород» одержал победу над казанским «Рубином» в матче десятого тура Российской премьер-лиги (РПЛ). Встреча прошла в Казани и завершилась со счетом 0:1. Единственный мяч на 61-й минуте забил полузащитник Николай Калинский, реализовавший пенальти. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 16:01:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/15/20211002155056097/pic_a861bb04f02353f5ed0262435631bb8a.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="184788"/>
            <category>Спорт</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/ne_dogovorilis/</guid>
            <author>Артур Галеев</author>
            <title>Россия и США не договорились о взаимном признании вакцинации от COVID-19</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/ne_dogovorilis/</link>
            <description>
                <![CDATA[Россия и США обсудили перспективы взаимного признания сертификатов о вакцинации от COVID-19. В ходе встречи стороны не договорились о конкретных шагах. Однако, как сообщил министр здравоохранения России Михаил Мурашко, американская сторона готова вернуться к диалогу после оценки позиции России.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 15:57:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/15/20211002155409404/pic_38efbf5a26b5b05280af74e5d2a915d6.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="13325"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/oprovergla/</guid>
            <author>Варвара Кошечкина</author>
            <title>Лия Ахеджакова прокомментировала информацию о вызове на допрос из-за спектакля</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/oprovergla/</link>
            <description>
                <![CDATA[Народная артистка Лия Ахеджакова опровергла информацию о том, что ее вызвали в Следственный комитет. По ее словам, в последний раз она беседовала со следователем еще месяц назад, с тех пор подобное не происходило. Сообщения о ее вызове на допрос из-за спектакля появились накануне.<br />]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 15:47:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/15/20211002153624181/pic_abe6668f7299c3f795d1ab8b71221194.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="17309"/>
            <category>Культура</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/migrants/</guid>
            <author>Варвара Кошечкина</author>
            <title>Во Франции обстреляли пытавшихся уплыть в Великобританию мигрантов</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/migrants/</link>
            <description>
                <![CDATA[Полиция расположенного на севере Франции муниципалитета Дюнкерк обстреляла резиновыми пулями мигрантов, которые пытались спустить на воду лодку и переплыть Ла-Манш. Об инциденте сообщает Daily Mail. Уточняется, что под обстрел попали восемь курдов. Их судно должно было доставить в Великобританию 40 человек.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 15:43:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/15/20211002151449675/pic_2267c05c0230d885fbdef300707a6d4f.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="69223"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/kf21/</guid>
            <author>Иван Потапов</author>
            <title>Южнокорейский конкурент российского Су-75 «взлетел»</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/kf21/</link>
            <description>
                <![CDATA[Агентство оборонных разработок Министерства национальной обороны Южной Кореи опубликовало на YouTube ролик c «взлетающим» многофункциональным истребителем KF-21 Boramae (в переводе с корейского — «Ястреб») поколения 4++, ранее известным как KF-X.В подписи к видео сообщается, что оно создано с использованием графики.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 15:40:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/09/20211002093659784/pic_707bf01dfaf029d44a474e2ce7f67cfe.jpg"
                    type="image/jpeg" length="39493"/>
            <category>Наука и техника</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/mogut_potrebovat/</guid>
            <author>Артур Галеев</author>
            <title>В Южной Осетии допустили экстрадицию Саакашвили из Грузии</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/mogut_potrebovat/</link>
            <description>
                <![CDATA[Южная Осетия имеет право потребовать выдачи бывшего президента Грузии Михаила Саакашвили. Об этом в ходе общения с журналистами заявил министр иностранных дел республики Дмитрий Медоев. По его словам, в случае экстрадиции Саакашвили будет ждать справедливый суд и соответствующее решение.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 15:39:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/15/20211002152032900/pic_a49c0ee71e99af8b30c1109550b510b8.jpg"
                    type="image/jpeg" length="62719"/>
            <category>Бывший СССР</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/zaderjali/</guid>
            <author>Варвара Кошечкина</author>
            <title>Суд оставил бывшего владельца «Черкизона» под стражей</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/zaderjali/</link>
            <description>
                <![CDATA[Суд Подгорицы арестовал ранее задержанного бывшего директора Черкизовского рынка Тельмана Исмаилова. По словам его адвоката Марины Русаковой, защита обжаловала арест. «Надеюсь, что на следующей неделе оно будет изменено, а уже не ранее, чем через месяц будет решение о выдаче его российской стороне», — сообщила она.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 15:30:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/15/20211002152231893/pic_1c3bf5ce2d901b1a42a5d531c04e7cf0.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="29815"/>
            <category>Силовые структуры</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/rodnina/</guid>
            <author>Анастасия Борисова</author>
            <title>Роднина осудила назвавшего несправедливым вручение BMW Дине Авериной гимнаста</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/rodnina/</link>
            <description>
                <![CDATA[Депутат Госдумы Ирина Роднина отреагировала на критику олимпийского чемпиона по спортивной гимнастике Артура Далалояна, назвавшего несправедливым вручение автомобиля BMW X5 Дине Авериной, завоевавшей на Играх серебро в художественной гимнастике. Она назвала дурным тоном поведение гимнаста. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 15:29:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/14/20211002145738067/pic_5c6ccc90833fb14c6754848c36ae140a.jpg"
                    type="image/jpeg" length="78966"/>
            <category>Спорт</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/zagovor/</guid>
            <author>Анастасия Шейкина</author>
            <title>Иммунолог прокомментировал идею о пандемии COVID-19 из-за всемирного заговора</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/zagovor/</link>
            <description>
                <![CDATA[Пандемия коронавируса не могла возникнуть из-за всемирного заговора, потому что тайные соглашения между фармкомпаниями и правительственными организациями нецелесообразны, это было бы сложно утаить. Так прокомментировал идею мирового заговора о COVID-19 иммунолог Николай Крючков.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 15:25:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/15/20211002150426843/pic_acdffac32a0794b3cec1a6989774a324.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="49590"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/burdin/</guid>
            <author>Варвара Кошечкина</author>
            <title>Брат впавшего в кому основателя «Смысловых галлюцинаций» сообщил о его состоянии</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/burdin/</link>
            <description>
                <![CDATA[Брат основателя группы «Смысловые галлюцинации» Владимира Бурдина, ранее впавшего в кому, рассказал о его состоянии. По словам Тимфея Бурдина, артиста перевели из реанимации в общую палату. Он серьезно похудел, но ходит самостоятельно. Музыканта, возможно, выпишут из больницы на следующей неделе.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 15:22:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/15/20211002151636413/pic_caed2d35c3c6735fe279abbead92cd61.jpeg"
                    type="image/jpeg" length="60038"/>
            <category>Культура</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/kimslim/</guid>
            <author>Николай Чигасов</author>
            <title>Ким Чен Ына заподозрили в использовании двойника из-за смены образа</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/kimslim/</link>
            <description>
                <![CDATA[После того как лидер Северной Кореи Ким Чен Ын начал появляться на публике сильно похудевшим, его заподозрили в использовании двойника. «Смена образа» главы КНДР ранее спровоцировала слухи о его тяжелой болезни. Однако теоретики заговора пошли дальше после появления фотографий Ким Чен Ына с военного парада.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 15:13:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/14/20211002145421888/pic_ddc71ca20a28b2be57cfd7b4cdf5482f.jpg"
                    type="image/jpeg" length="42958"/>
            <category>Ценности</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/chupikfree/</guid>
            <author>Николай Чигасов</author>
            <title>Глава помогающей мигрантам организации покинула Россию</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/chupikfree/</link>
            <description>
                <![CDATA[Узбекская правозащитница Валентина Чупик вылетела из России в Армению, после того, как ее отпустили сотрудники ФСБ. Также стало известно, что Узбекистан выдал Чупик новый загранпаспорт. Александр Ким уточнил, что у Чупик в подмосковье осталась 84-летняя тяжелобольная мать.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 14:55:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/14/20211002145223414/pic_8860ff282e2383ad6a260b006d7c9211.jpg"
                    type="image/jpeg" length="58164"/>
            <category>Россия</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/merc/</guid>
            <author>Иван Потапов</author>
            <title>Космический зонд BepiColombo передал первое изображение Меркурия</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/merc/</link>
            <description>
                <![CDATA[Космический зонд BepiColombo передал первое изображение Меркурия, сообщает Европейское космическое агентство. «Совместная европейско-японская миссия BepiColombo показала снимок Меркурия, сделанный 1 октября 2021 года, когда космический аппарат пролетел мимо планеты», — говорится в пресс-релизе.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 14:45:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/14/20211002143722085/pic_25af69c0c5c77454dfce06b7494c0bea.jpg"
                    type="image/jpeg" length="49978"/>
            <category>Наука и техника</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/secret_diet/</guid>
            <author>Варвара Кошечкина</author>
            <title>Бывший повар Елизаветы II рассказал о ее предпочтениях в еде</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/secret_diet/</link>
            <description>
                <![CDATA[Бывший повар британской королевской семьи Даррен МакГрейди (Darren McGrady) в эфире программы Today рассказал о предпочтениях Елизаветы II в еде. По его словам, монаршая особа непривередлива, однако и у нее есть несколько правил относительно диеты. Например, королева употребляет в пищу лишь сезонные фрукты.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 14:38:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/14/20211002141905401/pic_596182d08c120c95b9fd0e44fc9989b9.jpg"
                    type="image/jpeg" length="46535"/>
            <category>Из жизни</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/razreshili/</guid>
            <author>Артур Галеев</author>
            <title>Мурашко заявил о готовности ВОЗ признать российскую вакцину «Спутник V»</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/razreshili/</link>
            <description>
                <![CDATA[Глава российского Минздрава Михаил Мурашко заявил, что все барьеры барьеры для регистрации «Спутника V» в ВОЗ сняты. Этот вопрос был поднят в ходе встречи министра с генеральным директором Всемирной организации здравоохранения Тедросом Аданомом Гебрейесусом. Мурашко отметил, что позиция России была услышана.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 14:38:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/14/20211002144033189/pic_f3dbf88b2b2820c2d023033c6384cb8d.jpg"
                    type="image/jpeg" length="71102"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/telman/</guid>
            <author>Артур Галеев</author>
            <title>Бывший владелец «Черкизона» просил политического убежища в Черногории</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/telman/</link>
            <description>
                <![CDATA[Экс-владелец «Черкизона», азербайджанский миллиардер Тельман Исмаилов, просил о политическом убежище в Черногории из-за давления, которое на него якобы оказывают в России. Спецслужбы Черногории полагает, что этот факт из биографии задержанного бизнесмена может усложнить процедуру его экстрадиции в Россию.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 14:31:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/14/20211002142811757/pic_e8a25e453af683bd4041573b133647d9.jpg"
                    type="image/jpeg" length="50566"/>
            <category>Силовые структуры</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/be/</guid>
            <author>Анастасия Борисова</author>
            <title>Норвежский биатлонист объяснил слова о недостойном победы российском сопернике</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/be/</link>
            <description>
                <![CDATA[Олимпийский чемпион по биатлону, норвежец Йоханнес Бе прокомментировал критику своего брата Тарьей Бе в адрес российского соперника Александра Логинова. Спортсмен объяснил, что они с братом борются за чистый спорт, поэтому своими заявлениями хотели вызвать реакцию у Логинова.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 14:24:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/13/20211002134616799/pic_c3d7d06befef41f99413bbb7926791df.jpg"
                    type="image/jpeg" length="52224"/>
            <category>Спорт</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/podrobnosti_kp/</guid>
            <author>Варвара Кошечкина</author>
            <title>Раскрыты подробности задержания журналиста белорусской «Комсомольской правды»</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/podrobnosti_kp/</link>
            <description>
                <![CDATA[В квартире у журналиста белорусской «Комсомольской правды» Геннадия Можейко, задержанного в Москве, 1 октября прошел обыск. По словам матери журналиста, обыск длился более двух часов, его проводили около семи сотрудников КГБ. Геннадия в это время дома не было. Предположительно, он находился на территории России.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 14:18:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/14/20211002141702997/pic_18a7647e155ef9871b7d8b82eee6cf52.jpg"
                    type="image/jpeg" length="98696"/>
            <category>Интернет и СМИ</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/prosba/</guid>
            <author>Анна Филипенко</author>
            <title>Просьба взвешиваться к полным посетителям аквапарка вызвала скандал в сети</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/prosba/</link>
            <description>
                <![CDATA[В парке развлечений в городе Перт Австралии просили взвешиваться полных посетителей перед посещением аквапарка. Этот факт вызвал скандал среди пользователей социальных сетей. Посетители должны были взвешиваться, после чего загорался зеленый или красный свет. При появлении красного отдыхающих просили покинуть очередь.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 14:15:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/13/20211002134338996/pic_ac9349cc655a3bf8d8b252e7d5881c0f.jpg"
                    type="image/jpeg" length="99576"/>
            <category>Интернет и СМИ</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/potok22/</guid>
            <author>Анна Филипенко</author>
            <title>В МИД оценили сертификацию «Северного потока-2»</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/potok22/</link>
            <description>
                <![CDATA[Для сертификации газопровода «Северного потока-2» предприняты все шаги, в том числе в правовой области. Такую оценку дал замглавы МИД России Александр Грушко. По его словам процедуры идут, однако неизвестно какие «юридические закорючки» могут использовать противники этого проекта.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 14:12:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/14/20211002141108269/pic_d7a07c210c7a3b1db5211e6323e955ca.jpg"
                    type="image/jpeg" length="39228"/>
            <category>Экономика</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/gazaisrael/</guid>
            <author>Николай Чигасов</author>
            <title>Солдаты Израиля задержали двух жителей Газы с мешком гранат</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/gazaisrael/</link>
            <description>
                <![CDATA[Военнослужащие Армии обороны Израиля задержали двух жителей сектора Газа, пытавшихся проникнуть на территорию Израиля с мешком гранат. Пресс-служба ЦАХАЛ добавила, что задержанные палестинцы были отправлены на допрос в службу безопасности. Последнее обострение между Израилем и сектором Газа произошло в мае 2021 года. ]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 14:05:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/13/20211002135830989/pic_b9e545626231337c0af7004a4e9ef88e.jpg"
                    type="image/jpeg" length="60523"/>
            <category>Мир</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/spacesuit/</guid>
            <author>Иван Потапов</author>
            <title>НАСА не удалось создать новые скафандры</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/spacesuit/</link>
            <description>
                <![CDATA[После многолетних попыток создания новых скафандров для выхода за пределы Международной космической станции (МКС) и работе на лунной поверхности в рамках программы Artemis НАСА занялось поиском разработчиков космического снаряжения среди частных компаний, пишет ArsTechnica.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 14:01:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/10/20211002100548370/pic_e67f25868a43ca2de4abf2db9c323f8c.jpg"
                    type="image/jpeg" length="25425"/>
            <category>Наука и техника</category>
        </item>
        <item>
            <guid>https://lenta.ru/news/2021/10/02/aliev_gotov/</guid>
            <author>Артур Галеев</author>
            <title>Стала известна позиция Алиева по встрече с Пашиняном</title>
            <link>https://lenta.ru/news/2021/10/02/aliev_gotov/</link>
            <description>
                <![CDATA[Ильхам Алиев встретится с премьер-министром Армении Николом Пашиняном, когда тот будет к этому готов. По словам азербайджанского лидера, Баку считает основой будущих нормальных отношений с Арменией взаимное признание территориальной целостности обеих стран, что потребует делимитации и демаркации общей границы.]]>
            </description>
            <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 13:59:00 +0300</pubDate>
            <enclosure
                    url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/10/02/13/20211002133434012/pic_15848d71b0a83e7a8d7b18e7aba2f501.jpg"
                    type="image/jpeg" length="64404"/>
            <category>Бывший СССР</category>
        </item>
    </channel>
</rss>
